<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>O que eu ia falar</title>
  
  
  <link href="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/"/>
  <updated>2020-12-30T11:51:05.324Z</updated>
  <id>https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/</id>
  
  <author>
    <name>Natalia Santos</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Papel de Parede: Como Colocar e Escolher o Modelo Certo</title>
    <link href="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/papel-de-parede/"/>
    <id>https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/papel-de-parede/</id>
    <published>2020-03-23T17:16:33.000Z</published>
    <updated>2020-12-30T11:51:05.324Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>O papel de parede é algo que pode mudar totalmente a decoração de um ambiente, ou mesmo acrescentar aquele toque final que o espaço precisava. Mas para escolher o papel de parede ideal para o seu ambiente é preciso levar alguns quesitos em consideração. E por conta disso, eu hoje resolvi falar um pouco mais sobre dicas de como escolher o papel de parede ideal para o seu ambiente,  conseguindo assim transformar a sua decoração e deixar a sua casa muito mais bonita e personaliza. Confira! <img src="/wp-content/uploads/2020/03/casa-decorada-com-papel-de-parede-com-estampa-dos-anos-70.jpg" alt="casa decorada com papel de parede com estampa dos anos 70"> %&gt; “casa decorada com papel de parede com estampa dos anos 70”) 1. Um bom papel de parede pode fazer toda a diferença na decoração do seu ambiente - Foto: Papel de Parede Anos 70</p><h2 id="Como-escolher-papel-de-parede"><a href="#Como-escolher-papel-de-parede" class="headerlink" title="Como escolher papel de parede"></a>Como escolher papel de parede</h2><p>Como eu já falei, o papel de parede é algo que pode mudar totalmente a decoração de um ambiente, mas para que isso acontece é necessário escolher o modelo certo de papel de parede para o seu cômodo. Por conta disso a primeira que coisa que você deve levar em consideração na hora de comprar o papel de parede para decorar a sua casa é pensar no tamanho do cômodo que ele será usado. Agora você deve estar se perguntando: mas porque é importante saber o tamanho do cômodo? Bom, primeiramente porque isso irá ajudar a escolher a quantidade de papel de parede para esse ambiente, mas além disso, o tamanho do cômodo deve ser levado em consideração, pois para ambientes pequenos é importante escolher modelos de papel de parede com cores mais claras e sem estampas muito chamativas, visando manter a sensação de que o espaço é visualmente maior. Mas caso você queira muito usar um papel de parede super colorido em um ambiente pequeno da sua casa, pense em uma decoração que seja mais clean e bem clara para o restante do cômodo, também lembre-se de usar o papel de parede em apenas uma parede, isso vai evitar que o cômodo fique muito tumultuado e com a sensação de que ele é menor. Outro ponto importante na hora de escolher papel de parede para decorar a sua casa é pensar no estilo de decoração da sua casa, afinal, é importante que o papel de parede se harmonize ao ambiente. Para um ambiente retrô, por exemplo, um <a href="https://www.papeldeparededosanos70.com/">papel de parede anos 70</a> é uma ótima escolha, já para uma decoração mais clássica, prefira papel de parede com estampas bem delicadas, ou uma decoração moderna invista em modelos de papel de parede com estampas geométricas. <img src="/wp-content/uploads/2020/03/corredor-decorado-com-aparador-de-madeira-e-papel-de-parede-azul-com-estampa-geom%C3%A9trica.jpg" alt="corredor decorado com aparador de madeira e papel de parede azul com estampa geométrica"> 2. Escolha o modelo de papel de parede que mais tenha a ver com a decoração do seu ambiente - Foto: Papel de Parede dos Anos 70</p><h2 id="Papel-de-parede-para-sala"><a href="#Papel-de-parede-para-sala" class="headerlink" title="Papel de parede para sala"></a>Papel de parede para sala</h2><p>A sala é um dos ambientes mais frequentados da casa, afinal, é ali que ficamos horas relaxando com a família e também é o ambiente que recebemos visitas, por conta disso, é muito escolher um modelo de papel de parede que se harmonize o estilo de decoração, mas além disso, o papel de parede para sala deve levar bastante sensação de acolhimento ao ambiente. Os modelos de papel de parede com estampa amadeirada, tijolinho à vista e até mesmo cimento queimado são muito usados na sala justamente por levar essa maior sensação de acolhimento, mas claro que você pode optar por muitos outros tipos, com tanto que a estampa “converse” com o estilo da sala. <img src="/wp-content/uploads/2020/03/Papel-de-parede-para-decora%C3%A7%C3%A3o-de-sala-de-estar-cinza-Foto-Rodrigo-Fonseca.jpg" alt="Papel de parede para decoração de sala de estar cinza Foto Rodrigo Fonseca" title="Papel de parede para decoração de sala de estar cinza"> 3. Papel de parede para decoração de sala de estar cinza - Foto: Rodrigo Fonseca</p><h2 id="Papel-de-parede-para-quarto"><a href="#Papel-de-parede-para-quarto" class="headerlink" title="Papel de parede para quarto"></a>Papel de parede para quarto</h2><p>A decoração do quarto exige um cuidado especial, isso porque esse ambiente é onde vamos quando precisamos relaxar, descansar e dormir, então o papel de parede para quarto deve garantir que o cômodo fique mais confortável. Como o quarto também não costuma ser um cômodo muito amplo, procure colocar o papel de parede em apenas uma parede que será o destaque do quarto, ou se preferir escolha modelos bem delicados e discretos de papel de parede, pois assim fica mais fácil combiná-los e usá-los em mais de uma parede. <img src="/wp-content/uploads/2020/03/decora%C3%A7%C3%A3o-moderna-para-quarto-com-papel-de-parede-colorido-Foto-Viva-Decora-1.jpg" alt="decoração moderna para quarto com papel de parede colorido Foto Viva Decora" title="decoração moderna para quarto com papel de parede colorido"> 4. Decoração moderna para quarto com papel de parede colorido - Foto: Viva Decora</p><h2 id="Estampa-de-papel-de-parede"><a href="#Estampa-de-papel-de-parede" class="headerlink" title="Estampa de papel de parede"></a>Estampa de papel de parede</h2><p>O papel de parede pode ser encontrado com diversos tipos de estampas como listrados, pedras, papel de parede infantil, com estampa de flores, plantas, geométricas entre tantas outras, e isso acaba deixando muita gente confusa na hora de comprar o modelo certo de papel de parede. Além disso, alguns modelos de papel de parede são bem datados, como um lindo papel de parede anos 70 com estampas mais coloridas, ou um modelo de papel de parede mais moderno com desenhos abstratos, por isso tudo, para comprar o papel de parede ideal para a sua casa ou mesmo para o seu escritório é preciso pensar em quais são as suas expectativas para esse item na decoração. Se você não tem medo de ousar e sabe como combinar perfeitamente o papel de parede mais colorido e divertido com a sua decoração, saiba que isso vai garantir uma decoração super personalizada e cheia de irreverência, mas caso contrario, nossa dica é sempre optar por modelos mais discretos e delicados que nunca tem erro. <img src="/wp-content/uploads/2020/03/sala-de-jantar-moderna-decorada-com-pendentes-pretos-e-papel-de-parede-azul.jpg" alt="sala de jantar moderna decorada com pendentes pretos e papel de parede azul" title="sala de jantar moderna decorada com pendentes pretos e papel de parede azul"> 5. O papel de parede pode mudar o estilo de um ambiente - Foto: Papel de Parede dos Anos 70</p><h2 id="Como-colocar-papel-de-parede"><a href="#Como-colocar-papel-de-parede" class="headerlink" title="Como colocar papel de parede"></a>Como colocar papel de parede</h2><p>Se você já escolheu o seu papel de parede agora deve estar se perguntando: mas como <a href="https://www.papeldeparededosanos70.com/lookbook/instrucoes-sobre-como-colocar-papel-de-parede/?fbclid=IwAR2eLZ7bazM3QtpGnTkko1ifNHrYhr9NH7Ysq7wvnkWYqLjou-wZP9R4BAU">colocar papel de parede</a>? Pois bem, não entre em pânico, pois nós vamos te dar todas as dicas de como colocar papel de parede e assim você vai conseguir fazer essa mudança em sua cada de modo rápido e sem precisar de muita bagunça.</p><h3 id="Passo-a-passo-como-colocar-papel-de-parede"><a href="#Passo-a-passo-como-colocar-papel-de-parede" class="headerlink" title="Passo a passo: como colocar papel de parede"></a>Passo a passo: como colocar papel de parede</h3><p>1. É importante que a superfície da parede esteja bem limpa e sem nenhuma imperfeição, por isso, se for necessário, lixe a parede, passe um pano úmido para tira o excesso de resíduos e deixe secar naturalmente; 2. Tenha em mãos todas as medidas da parede que receberá o papel de parede, e em seguida corte o papel de parede com 10 cm de sobra tanto na parte de cima quanto na parte de baixo; 3. Pegue o papel de parede adesivo e comece instalando-o a partir do teto, indo até o chão, mas com cuidado para não deixá-lo torto; 4. Use um pano e também uma régua para te auxiliar a colocar o papel na parede e assim evitar o aparecimento de bolhas; 5. Em caso de bolhas, fure-as com um alfinete e passe uma espatula e o pano seco para tirar imperfeições; 6. Por fim, com o auxílio de um estilete, corte o excesso de papel de parede e puxe devagar para evitar qualquer imperfeição. <img src="/wp-content/uploads/2020/03/atelie-decorado-com-papel-de-parede-anos-70.jpg" alt="atelie decorado com papel de parede anos 70" title="atelie decorado com papel de parede anos 70"> 6. Atelie decorado com papel de parede verde com estampa retrô - Foto: Papel de Parede dos Anos 70</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;O papel de parede é algo que pode mudar totalmente a decoração de um ambiente, ou mesmo acrescentar aquele toque final que o espaço preci</summary>
      
    
    
    
    <category term="Decoração" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/categories/Decoracao/"/>
    
    
    <category term="diy" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/diy/"/>
    
    <category term="decoração" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/decoracao/"/>
    
    <category term="papel de parede" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/papel-de-parede/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Resenha: Rosas de Maio - Dot Hutchison</title>
    <link href="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/resenha-rosas-de-maio-dot-hutchison/"/>
    <id>https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/resenha-rosas-de-maio-dot-hutchison/</id>
    <published>2020-01-16T21:56:10.000Z</published>
    <updated>2020-12-30T11:51:05.328Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Sinopse:</strong>   Quatro meses se passaram após a descoberta do Jardim e de suas “borboletas”: jovens mulheres, sequestradas e mantidas em cativeiro por um homem brutal e obsessivo, conhecido apenas como Jardineiro. O inverno está chegando ao fim, e as Borboletas sobreviventes esperam ansiosamente por dias mais quentes e tranquilos. Para os agentes Brandon Eddison, Victor  Hanoverian e Mercedes Ramirez, no entanto, a calma não parece valer: em outra parte dos Estados Unidos, uma jovem surge brutalmente assassinada. Os indícios apontam para a ação de mais um serial-killer psicopata, capaz não apenas de matar a sangue frio, mas também de elaborar a cena a ser descoberta: a jovem é encontrada no altar de uma vela igreja, com a garganta cortada e o corpo rodeado de flores. <img src="/wp-content/uploads/2020/01/rosas-de-maio.jpg" alt="livro - rosas de maio" title="livro - rosas de maio"> Livro - Rosas de Maior de Dot Hutchison <strong>Resenha:</strong> Quando terminei o livro “<a href="http://natalia.blog.br/resenha-o-jardim-das-borboletas/">O Jardim das Borboletas</a>“ eu fiquei estasiada, afinal, o livro é maravilhoso, é aquele tipo de livro que te prende do início ao fim devido sua narrativa eletrizante cheia de suspense. Então, como você pode imaginar, eu estava super ansiosa para ler “Rosas de Maio” Em “Rosas de Maio” somos apresentados a jovem Pryia, que após ter sua irmã assassinada por um serial-killer viu sua família ficar destruída, principalmente ela que foi quem encontrou o corpo da irmã e que acabou desenvolvendo problemas alimentares. A mãe de Pryia, Deshani, tem um trabalho importante em uma empresa, porém, esse trabalho exige que ela se mude de cidade com frequência, e mesmo com tantas reviravoltas e mudanças Pryia tenta manter uma vida normal, porém, em breve ela terá que se mudar para Paris. Os detetives do FBI Victor Hanoverian, Brandon Eddison e Mercedes Ramirez são os responsáveis pela investigação do jardim das borboletas, e por conta disso, vivem em contato com as garotas sobreviventes, porém, eles também são responsáveis por investigar o novo serial-killer a solta e por conta disso, vivem em contato também com Pryia e sua mãe. O livro chama-se “Rosas de Maio” porque com a aproximação do mês de maio prevê-se um novo assassinado, e esse novo serial-killer sempre mata suas vítimas e as deixa rodeadas de flores. Porém, para a nossa surpresa, Pryia começa a receber flores, as mesas flores que foram usadas nos outros assassinatos. É aí que começa o novo mistério e um clima super tenso. Como esse livro é cheio de pequenos detalhes a serem descobertos, não seria legal eu contar muito mais sobre a história, afinal, eu acabaria soltando spoilers, porém, vamos para o que eu achei de “Rosas de Maio”. A primeira coisa que você precisa saber sobre “Rosas de Maio” é que apesar dele fazer parte de uma serie, dá para ler ele tranquilamente sem ter lido o primeiro, pois apesar de manter mesmo detetives, agora os crimes são diferentes, mas claro, se você optar por ler primeiro “O Jardim das Borboletas” sua experiência será muito mais completa, afinal, há partes no segundo livro onde as borboletas são mencionadas e algumas até acabam aparecendo na história. O livro “Rosas de Maio” é narrado pela visão de Priya, onde apesar de tanto sofrimento, ela tenta se manter forte e focar em seu futuro. Porém, é com a ajuda de Pryia que conseguimos conhecer sua irmã que foi assassinada a cinco anos. Em algumas partes do livro nós também somos guiados através do olhar do agente Eddison, que apesar de cansado de tanto tempo trabalhar no mesmo caso, mas sem nenhum sucesso, ele se mostra determinado a tentar solucionar o mistério e acabar de vez com essa serie de garotas assassinadas. E apesar de ser bem menos, em alguns trechos do livro quem nos guia pela história é o assassino, e confesso que esses foram meus trechos favoritos, principalmente no primeiro capítulo que ele nos conta sobre seu primeiro assassinato. Apesar de eu ter gostado bastante de “Rosas de Maio” devo confessar que minha expectativa para esse livro era bem maior. A leitura as vezes se mostra um pouco arrastada e cansativa, mas nada que faça a gente perder o interesse pela história, porém, como eu já tinha lido “O Jardim das Borboletas” minha esperança era que essa continuação fosse me prender e deixar ansiosa para descobrir como iria terminar a história, a ponto de eu ter lido o livro em uns 3 dias. Apesar disso tudo, “Rosas de Maio” é uma leitura interessante e que tem o seu valor. A autora vai liberando pequenas pistas para que a gente tente desvendar como a história vai terminar, algo que eu realmente adoro! Além disso, a participação de algumas das borboletas na história também me deixou bem feliz, pois me levou novamente para aquele mundo desesperador e tenso do primeiro livro. Minha dica para quem já leu o primeiro livro é que leia esse segundo também, pois assim você entenderá melhor como foi o desenrolar da história, e caso você não tenha lido nenhum dos dois, a dica é: leia o quanto antes!</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sinopse:&lt;/strong&gt;   Quatro meses se passaram após a descoberta do Jardim e de suas “borboletas”: jovens mulheres, sequestradas e </summary>
      
    
    
    
    <category term="Livros" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/categories/Livros/"/>
    
    
    <category term="suspense" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/suspense/"/>
    
    <category term="resenha" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/resenha/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Esmaltes Candy Colors: Tendência de Unhas Coloridas para o Verão</title>
    <link href="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/esmaltes-candy-colors/"/>
    <id>https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/esmaltes-candy-colors/</id>
    <published>2020-01-14T20:30:18.000Z</published>
    <updated>2020-12-30T11:51:05.320Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Os esmaltes candy colors voltaram com tudo nesse verão. E caso você ainda não saiba, as unhas candy colors, como o próprio nome já diz, são inspiradas em doces como balas, pirulitos e chicletes que tem cores claras e que nos remete ao universo infantil. Os esmaltes candy colors são encontrados comumente em tons de rosa, verde, amarelo, azul entre outros, todos em tonalidades pastéis, dão um visual bem delicado e divertido para a esmaltação. Marcas como Vult, Impala e Dailus lançaram as suas coleções de esmaltes candy colors em 2019 e eles viraram grande tendência para o verão, e claro, são opções de unhas coloridas para arrasar no carnaval. <img src="/wp-content/uploads/2020/01/unhas-coloridas-com-candy-colors-Foto-Tudo-Sobre-Make.jpg" alt="unhas coloridas com candy colors Foto Tudo Sobre Make" title="unhas coloridas com candy colors"> 1. Os esmaltes candy colors são tendência nesse verão - Foto: Tudo Sobre Make Para quem prefere uma esmaltação mais tradicional, a dica é escolher uma cor dessas linhas de esmaltes candy colors e pintar todas as unhas utilizando essa cor, porém, para quem não tem medo de ousar, uma outra tendência que está ganhando as unhas de muitas mulheres é as unhas candy colors coloridas, ou seja, pintar cada unha de uma cor. O resultado fica bem divertido! O grande diferencial das unhas candy colors é que mesmo sendo cores mais delicadas e claras, elas chamam bastante atenção e por conta disso, é comum que muita gente invista em um look mais neutro e deixe o grande destaque do visual para as unhas coloridas. Para quem tem medo de usar o esmalte candy color e passar uma impressão muito infantil, saiba que isso não ocorre, afinal, eles ficam bem tanto em garotas bem novas quanto em mulheres adultas, mas uma dica para quem está tentando se acostumar com essa tendência é investir na unhas “filha única” utilizando os esmaltes candy colors. Você pode optar por pintar todas as unhas de branco, nude ou preto, por exemplo, e fazer a filha única em candy color. Pode ter certeza que ficará lindo e moderno. <img src="/wp-content/uploads/2020/01/esmalta%C3%A7%C3%A3o-com-filha-%C3%BAnica-candy-color-Foto-Glanz-Fashion.jpg" alt="esmaltação com filha única candy color Foto Glanz Fashion" title="esmaltação com filha única candy color"> 2. Filha única com esmalte candy color - Foto: Glanz Fashion Para te ajudar a escolher as unhas candy colors que mais te atraem ou mesmo para te inspirar a pintar com esmaltes candy colors bem divertidos e investindo em esmaltações diferentes, separei abaixo algumas inspirações de unhas pintadas com esmalte candy colors. Confira!</p><h2 id="Veja-mais-modelos-de-esmaltes-candy-colors"><a href="#Veja-mais-modelos-de-esmaltes-candy-colors" class="headerlink" title="Veja mais modelos de esmaltes candy colors"></a>Veja mais modelos de esmaltes candy colors</h2><p><img src="/wp-content/uploads/2020/01/unhas-coloridas-candy-colors-Foto-Glanz-Fashion-1.jpg" alt="unhas coloridas candy colors Foto Glanz Fashion" title="unhas coloridas candy colors "> 3. As unhas candy colors pintadas cada uma de uma cor também é tendência - Foto: Glanz Fashion <img src="/wp-content/uploads/2020/01/unhas-candy-colors-com-inglesinha-Foto-Pinterest-1.jpg" alt="unhas candy colors com inglesinha Foto Pinterest" title="unhas candy colors com inglesinha "> 4. Inspiração de unhas com esmaltes candy colors e inglesinha - Foto: Pinterest <img src="/wp-content/uploads/2020/01/unhas-candy-colors-com-filha-unha-de-glitter-Foto-Pinterest-1.jpg" alt="unhas candy colors com filha unha de glitter Foto Pinterest" title="unhas candy colors com filha unha de glitter"> 5. Unhas candy colors com filha única de glitter - Foto: Pinterest <img src="/wp-content/uploads/2020/01/unhas-candy-colors-coloridas-Foto-Unhas-Amei-1.jpg" alt="unhas candy colors coloridas Foto Unhas Amei" title="unhas candy colors coloridas"> 6. Linda inspiração de unhas candy colors com bolinhas brancas - Foto: Unhas Amei <img src="/wp-content/uploads/2020/01/esmaltes-candy-colors-para-unha-decorada-Foto-Casamentos.com_-1.jpg" alt="esmaltes candy colors para unha decorada Foto Casamentos.com" title="esmaltes candy colors para unha decorada"> 7. Linda nail art para unhas candy colors - Foto: Casamentos.com <img src="/wp-content/uploads/2020/01/esmaltes-candy-colors-coloridos-Foto-Pinterest-1.jpg" alt="esmaltes candy colors coloridos Foto Pinterest" title="esmaltes candy colors coloridos "> 8. Esmaltes candy colors para unhas coloridas - Foto: Pinterest <img src="/wp-content/uploads/2020/01/esmaltes-candy-colors-azul-Foto-Pinterest-1.jpg" alt="esmaltes candy colors azul Foto Pinterest" title="esmaltes candy colors azul "> 9. Esmaltes candy colors azul - Foto: Pinterest <img src="/wp-content/uploads/2020/01/esmaltes-candy-colors-amarelos-Foto-Unhas-Amei-1.jpg" alt="esmaltes candy colors amarelos Foto Unhas Amei" title="esmaltes candy colors amarelos "> 10. Unhas candy colors amarelas - Foto: Unhas Amei <img src="/wp-content/uploads/2020/01/esmalte-candy-colors-verde-%C3%A1gua-Foto-Vestido-do-Dia-1.jpg" alt="esmalte candy colors verde água Foto Vestido do Dia" title="esmalte candy colors verde água"> 11. Unhas candy colors com esmalte verde água - Foto: Vestido do Dia <img src="/wp-content/uploads/2020/01/esmalta%C3%A7%C3%A3o-candy-colors-Foto-Pinterest.jpg" alt="esmaltação candy colors Foto Pinterest" title="Ideia de unhas candy colors coloridos "> 12. Ideia de unhas candy colors coloridos - Foto: Pinterest</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;Os esmaltes candy colors voltaram com tudo nesse verão. E caso você ainda não saiba, as unhas candy colors, como o próprio nome já diz, s</summary>
      
    
    
    
    <category term="Beleza" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/categories/Beleza/"/>
    
    
    <category term="esmaltes" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/esmaltes/"/>
    
    <category term="unhas" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/unhas/"/>
    
    <category term="candy colors" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/candy-colors/"/>
    
    <category term="nail art" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/nail-art/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Saia Midi com Botões: Saiba Como Usar +47 Fotos Inspiradoras</title>
    <link href="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/saia-midi-com-botoes/"/>
    <id>https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/saia-midi-com-botoes/</id>
    <published>2020-01-12T16:33:39.000Z</published>
    <updated>2020-12-30T11:51:05.332Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>A saia midi é uma peça atemporal e que pode ser usada em várias ocasiões. Um modelo de saia midi que está super em alta é a saia midi com botões na frente, que dependendo do tecido e do modelo ela pode ser usada desde eventos mais sociais como um casamento de dia ou mesmo para uma descontraída reunião com amigos em um restaurante ou até em um almoço em família. Mas pensando em você que adora a saia midi com botões na frente, mas tem dúvidas de como usar essa peça tendência da moda, eu preparei esse post com várias dicas de como usar saia midi com botões e também muitas fotos inspiradoras. Confira! <img src="/wp-content/uploads/2020/01/saia-midi-azul-com-bot%C3%B5es-pretos-Foto-Inspire4What-.jpg" alt="saia midi azul com botões pretos  Foto Inspire4What" title="saia midi azul com botões pretos"> 1. Saiba como usar a saia midi com botões na frente para arrasar no visual - Foto: Inspire4What</p><h2 id="Como-usar-saia-midi-com-botoes"><a href="#Como-usar-saia-midi-com-botoes" class="headerlink" title="Como usar saia midi com botões"></a>Como usar saia midi com botões</h2><p>Como eu falei no começo deste post, a saia midi de botão na frente é uma tendência da moda que veio para ficar, afinal, elas são elegantes e despojadas e podem ser usadas em várias ocasiões, ou seja, uma peça de moda super versátil e atemporal. Para saber como usar saia midi com botões na frente primeiramente é preciso pensar no modelo da saia que você tem em casa e também em quais peças você usará para complementar o look. Uma saia jeans midi com botões na frente, por exemplo, é ideal para ambientes mais descontraído como um passeio no parque, no shopping, um almoço com amigos ou até mesmo para um ambiente de trabalho mais informal. Já uma saia midi de botão na frente feita em linho é perfeita para ser usada em ambientes como um casamento de dia, uma reunião de trabalho entre outros. <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-saia-midi-amarela-com-bot%C3%B5es-na-frente-com-blusa-listrada-Foto-Sra.-Vaidade-.jpg" alt="2. A saia midi com botões na frente é uma peça atemporal que não pode faltar no seu guarda-roupa -  Foto: Sra. Vaidade " title=" A saia midi com botões na frente é uma peça atemporal que não pode faltar no seu guarda-roupa -"> 2. A saia midi com botões na frente é uma peça atemporal que não pode faltar no seu guarda-roupa - Foto: Sra. Vaidade</p><h3 id="Saia-midi-com-botoes-e-tenis"><a href="#Saia-midi-com-botoes-e-tenis" class="headerlink" title="Saia midi com botões e tênis"></a>Saia midi com botões e tênis</h3><p>A saia midi com botões e tênis é perfeita para quem não tem medo de ousar, pois ela deixa o look descontraído e bem jovem. Para usar a saia midi de botão com tênis você tem várias possibilidades de combinações. A saia midi com botões, tênis e camisa é ótima para um evento bem descontraído, já se você quer usar a saia midi de botão e tênis no ambiente de trabalho o mais interessante é combiná-la com uma camisa social ou se preferir invista na camisa, porém dê preferencia para as camisetas lisas. <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-despojado-com-saia-midi-de-bot%C3%A3o-e-tenis-vans-Foto-Guita-Moda.jpg" alt="look-despojado-com-saia-midi- de-botão-e-tenis-vans Foto Guita Moda" title="saia midi com botões na frente laranja"> 3. Look despojado com saia midi de botão laranja e tênis Vans - Foto: Guita Moda</p><h3 id="Saia-jeans-midi-com-botoes"><a href="#Saia-jeans-midi-com-botoes" class="headerlink" title="Saia jeans midi com botões"></a>Saia jeans midi com botões</h3><p>A saia jeans midi com botões também é uma peça bem despojada. Alguns modelos de saia jeans midi com botões possuem rasgos, o famoso jeans destroiyed, que garante um visual bem jovem ao look. Comumente, a saia midi jeans com botões é muito usada com tênis, porém, ela ela também pode ser combinada com sapatos de salto, botas e até mesmo uma rasteirinha para dias mais quentes. <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-inverno-saia-jeans-midi-com-bot%C3%B5es-e-blusa-preta-Foto-Steal-the-Look.jpg" alt="look-inverno-saia-jeans-midi-com-botões-e-blusa-preta Foto Steal the Look" title="look blusa preta e saia jeans midi com botões na frente"> 4. A saia jeans midi com botões também garante ótimos office looks - Foto: Steal the Look</p><h3 id="Saia-de-couro-midi-com-botoes"><a href="#Saia-de-couro-midi-com-botoes" class="headerlink" title="Saia de couro midi com botões"></a>Saia de couro midi com botões</h3><p>A saia de couro é sempre uma peça que se destaca por si só, e isso não seria diferente quando falamos em saia midi de botão. A saia de couro midi com botões são super elegantes e charmosas e conforme o recorte ela pode passar a impressão de uma saia mais sexy ou princess, por isso, escolha o modelo de saia midi com botões feita em couro que mais combina com o seu estilo e arrase. <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-com-saia-midi-de-bot%C3%A3o-de-couro-com-bota-branca-Foto-Guita-Moda.jpg" alt="look-com-saia-midi-de-botão-de-couro-com-bota-branca Foto Guita Moda" title="look com saia midi de botão na frente de couro"> 5. Tenha uma saia midi de botão de couro no seu armário - Foto: Guita Moda</p><h3 id="Saia-midi-com-botoes-e-rasteirinha"><a href="#Saia-midi-com-botoes-e-rasteirinha" class="headerlink" title="Saia midi com botões e rasteirinha"></a>Saia midi com botões e rasteirinha</h3><p>Para os dias quentes de verão nada melhor que investir em um look super fresquinho, não é mesmo? Então, aproveite essa ocasião para escolher um modelo de saia midi de botão que seja feita em um tecido bem leve e que combine-a com uma rasteirinha bem delicada e que vai garantir um look leve e confortável para bater bastante perna por aí. <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-com-rasteirinha-e-saia-midi-com-bot%C3%B5es-de-bolinha-Foto-Guita-Moda.jpg" alt="look-com-rasteirinha-e-saia-midi-com-botões-de-bolinha Foto Guita Moda" title="look com saia midi com botões na frente e rasteirinha "> 6. A saia midi com botões na frente e uma rasteirinha é uma ótima ideia de look para o verão - Foto: Guita Moda</p><h3 id="Saia-midi-com-botoes-e-casaco"><a href="#Saia-midi-com-botoes-e-casaco" class="headerlink" title="Saia midi com botões e casaco"></a>Saia midi com botões e casaco</h3><p>Muita gente tem dúvida de como usar uma saia midi com botões no inverno, e na verdade não tem grandes segredos, afinal a saia midi com botões na frente combina super bem com diversos estilos de casacos como blazer e jaquetas jeans e de couro. Para completar o visual, você pode optar por usar a saia midi com botões na frente utilizando um tênis para criar um look mais casual ou mesmo com uma bota. <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-de-inverno-com-saia-midi-de-bot%C3%B5es-na-frente-Foto-Guita-Moda-.jpg" alt="look-de-inverno-com-saia-midi-de-botões-na-frente Foto Guita Moda" title="look de inverno com saia midi de botões na frente"> 7. Inspiração de look de inverno com saia midi com botões e tênis - Foto: Guita Moda Agora que você já sabe como usar saia midi com botões que tal colocar em prática todas as dias - e fotos inspiradoras - para montar looks de arrasar? Me conte nos comentários quais foram suas dificuldades ou mesmo quais ideias incríveis você teve para montar looks com saia midi de botão na frente.</p><h2 id="Veja-a-galeria-abaixo-com-mais-modelos-de-saia-midi-com-botoes"><a href="#Veja-a-galeria-abaixo-com-mais-modelos-de-saia-midi-com-botoes" class="headerlink" title="Veja a galeria abaixo com mais modelos de saia midi com botões"></a>Veja a galeria abaixo com mais modelos de saia midi com botões</h2><p><img src="/wp-content/uploads/2020/01/saia-midi-jeans-com-bot%C3%B5es-e-salto-Foto-The-Zoe-Report.jpg" alt="saia-midi-jeans-com-botões-e-salto Foto The Zoe Report" title="Look com saia jeans midi com botões na frente e sandália de salto"> 8. Look com saia jeans midi com botões na frente e sandália de salto - Foto: The Zoe Report <img src="/wp-content/uploads/2020/01/saia-midi-com-bot%C3%B5es-e-la%C3%A7o-azul-Foto-Nira-Bibs-Outfits.jpg" alt="saia-midi-com-botões-e-laço-azul  Foto Nira Bibs Outfits" title="Look de verão com saia de botão e lanço e sapato vermelho"> 9. Look de verão com saia de botão e lanço e sapato vermelho - Foto: Nira Bibs Outfits <img src="/wp-content/uploads/2020/01/saia-midi-com-bot%C3%B5es-amarela-Foto-Pinterest.jpg" alt="saia-midi-com-botões-amarela Foto Pinterest" title="Look com saia midi de botões na frente amarela e tênis"> 10. Look com saia midi de botões na frente amarela e tênis - Foto: Pinterest <img src="/wp-content/uploads/2020/01/saia-midi-branca-com-bot%C3%B5es-pretos-Foto-Pinterest.jpg" alt="saia-midi-branca-com-botões-pretos Foto Pinterest" title="Look com saia midi branca com botões pretos e rasteirinha "> 11. Look com saia midi branca com botões pretos e rasteirinha - Foto: Pinterest <img src="/wp-content/uploads/2020/01/saia-jeans-midi-com-bot%C3%A3o-na-frente-Foto-Pinterest.jpg" alt="saia-jeans-midi-com-botão-na-frente Foto Pinterest" title=" Look com saia jeans midi com botões na frente"> 12. Look com saia jeans midi com botões na frente - Foto: Pinterest <img src="/wp-content/uploads/2020/01/modelo-saia-midi-de-bot%C3%A3o-marrom-Foto-Inspire4What-.jpg" alt="modelo-saia-midi-de-botão-marrom  Foto Inspire4What" title="look saia midi de botão na frente em tom terroso"> 13. A saia midi com botões na frente é uma peça atemporal - Foto: Inspire4What <img src="/wp-content/uploads/2020/01/modelo-saia-midi-com-bot%C3%B5es-e-la%C3%A7o-Foto-El-Corte-Ingles-.jpg" alt="modelo-saia-midi-com-botões-e-laço Foto El Corte Ingles" title="look com regata branca e saia midi com botão na frente"> 14. Alguns modelos de saia midi com botões na frente também possuem laço na cintura - Foto: El Corte Ingles <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-camiseta-branca-com-saia-jeans-midi-com-bot%C3%B5es-Foto-Comer-Blogar-AMar.jpg" alt="look-camiseta-branca-com-saia-jeans-midi-com-botões Foto Comer Blogar AMar" title="Look básico com camiseta branca e saia jeans midi com botões na frente"> 15. Look básico com camiseta branca e saia jeans midi com botões na frente - Foto: Comer Blogar AMar <img src="/wp-content/uploads/2020/01/modelo-saia-midi-com-bot%C3%B5es-de-veludo-Foto-Guita-Moda.jpg" alt="modelo-saia-midi-com-botões-de-veludo Foto Guita Moda" title="look de inverno com saia midi de botão feita em veludo"> 16. A saia midi de botão na frente também fica linda com looks de inverno - Foto: Guita Moda <img src="/wp-content/uploads/2020/01/modelo-saia-jeans-midi-com-bot%C3%A3o-na-frente-destroyed-Foto-Dia-de-Brilho.jpg" alt="modelo-saia-jeans-midi-com-botão-na-frente-destroyed Foto Dia de Brilho" title="look saia jeans midi com botões e barra destroyed"> 17. A barra destroyed da saia jeans midi com botões na frente deixa o look mais jovem e descontraído - Foto: Dia de Brilho <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-ver%C3%A3o-saia-midi-de-bot%C3%A3o-e-sandalia-Foto-Cute-Paste.jpg" alt="look-verão-saia-midi-de-botão-e-sandalia Foto Cute &amp; Paste" title="Look básico para o verão com saia midi de botão e rasteirinha"> 18. Look básico para o verão com saia midi de botão e rasteirinha - Foto: Cute &amp; Paste <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-ver%C3%A3o-saia-midi-com-duas-carreiras-de-bot%C3%A3o-Foto-Comer-Blogar-AMar.jpg" alt="look-verão-saia-midi-com-duas-carreiras-de-botão Foto Comer Blogar AMar" title="modelo saia midi com duas carreiras de botões na frente"> 19. Invista em um modelo clássico de saia midi com duas carreiras de botões na frente - Foto: Comer Blogar AMar <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-ver%C3%A3o-saia-midi-com-bot%C3%B5es-na-frente-e-regata-branca-Foto-Comer-Blog-Aramar.jpg" alt="look-verão-saia-midi-com-botões-na-frente-e-regata-branca Foto Comer Blog Aramar" title="Look verão com salto alto e saia midi com botões na cor caramelo"> 20. Look verão com salto alto e saia midi com botões na cor caramelo - Foto: Comer Blogar Amar <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-todo-branco-com-saia-midi-com-bot%C3%B5es-na-frente-Foto-Delirios-Cotidiano.jpg" alt="look-todo-branco-com-saia-midi-com-botões-na-frente Foto Delirios Cotidiano" title="ook todo branco bem despojado com saia midi com botões na frente e tênis preto Vans"> 21. Inspiração de look todo branco bem despojado com saia midi com botões na frente e tênis preto Vans - Foto: Delirios Cotidiano <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-tenis-branco-com-saia-midi-com-bot%C3%B5es-e-bolsos-Foto-Guita-Moda.jpg" alt="look-tenis-branco-com-saia-midi-com-botões-e-bolsos Foto Guita Moda" title="Look despojado com saia midi de botão e bolsos vermelha"> 22. Look despojado com saia midi de botão e bolsos vermelha - Foto: Guita Moda <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-saia-midi-preta-de-bot%C3%A3o-com-tenis-vans-Foto-Guita-Moda.jpg" alt="look-saia-midi-preta-de-botão-com-tenis-vans Foto Guita Moda" title="look todo preto com saia midi de botão e tênis vans"> 23. Para dias de verão, invista em looks com saia midi de botão e tênis - Foto: Guita Moda <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-saia-midi-listrada-com-bot%C3%B5es-Foto-Inspire4What-.jpg" alt="look-saia-midi-listrada-com-botões Foto Inspire4What" title="Look com saia midi com botões na frente listrada e camiseta branca"> 24. Look com saia midi com botões na frente listrada e camiseta branca - Foto: Inspire4What <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-saia-midi-listrada-com-bot%C3%B5es-e-salto-Foto-RG-Pr%C3%B3prio.jpg" alt="look-saia-midi-listrada-com-botões-e-salto Foto RG Próprio"> 25. Alguns looks com saia midi de botão são ótimo para eventos mais sociais - Foto: RG Próprio <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-saia-midi-jeans-com-bot%C3%B5es-regata-preta-e-tenis-branco-Foto-Toda-Eu.jpg" alt="look-saia-midi-jeans-com-botões-regata-preta-e-tenis-branco Foto Toda Eu" title="look com saia jeans midi com botões na frente com recorte mais justo"> 26. Ideia de look com saia jeans midi com botões na frente com recorte mais justo - Foto: Toda Eu <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-saia-midi-de-bot%C3%A3o-vermelha-Foto-Comer-Blogar-Amar.jpg" alt="look-saia-midi-de-botão-vermelha Foto Comer Blogar Amar" title="Look com saia midi de botão vermelha e blusa branca"> 27. Look com saia midi de botão vermelha e blusa branca - Foto: Comer Blogar Amar <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-saia-midi-de-bot%C3%A3o-na-frente-e-camiseta-branca-Foto-Inspire4What-.jpg" alt="look-saia-midi-de-botão-na-frente-e-camiseta-branca Foto Inspire4What" title="Look com saia midi com botões na frente e camiseta branca"> 28. Look com saia midi com botões na frente e camiseta branca - Foto: Inspire4What <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-saia-midi-de-bot%C3%A3o-com-tenis-e-jaqueta-jeans-Foto-Viih-Rocha.jpg" alt="look-saia-midi-de-botão-com-tenis-e-jaqueta-jeans Foto Viih Rocha" title="look com saia midi de botão e jaqueta jeans croped"> 29. A saia midi com botões na frente combina muito com jaquetas mais curtas - Foto: Viih Rocha <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-saia-midi-com-bot%C3%B5es-listrada-Foto-Inspire4What.jpg" alt="look-saia-midi-com-botões-listrada Foto Inspire4What" title="Look saia midi com botões listrada e blusa ombro a ombro preta "> 30. Look saia midi com botões listrada e blusa ombro a ombro preta - Foto: Inspire4What <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-saia-midi-com-bot%C3%B5es-e-tenis-branco-Foto-Pinterest.jpg" alt="look-saia-midi-com-botões-e-tenis-branco Foto Pinterest" title="look com saia midi com botões na frente e tênis branco "> 31. A saia midi com botões pode ser usada em vários estilos de look - Foto: Pinterest <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-saia-midi-com-bot%C3%B5es-e-croped-listrado-Foto-Pinterest.jpg" alt="look-saia-midi-com-botões-e-croped-listrado Foto Pinterest" title="look saia midi com botões e croped listrado "> 32. Invista em uma saia midi com botões feita em linho - Foto: Pinterest   <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-saia-midi-com-bot%C3%B5es-branca-e-tenis-Foto-Pinterest.jpg" alt="look-saia-midi-com-botões-branca-e-tenis Foto Pinterest" title=" Look saia midi com botões branca  e tenis"> 33. Look saia midi com botões branca - Foto: Pinterest <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-jeans-midi-com-bot%C3%B5es-e-bota-Foto-Van-Duarte.jpg" alt="look-jeans-midi-com-botões-e-bota Foto Van Duarte" title="look saia jeans midi com botões na frente e bota preta"> 34. Você já pensou em usar saia midi com botões na frente e bota? Fica lindo! - Foto: Van Duarte <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-inverno-saia-midi-de-bot%C3%A3o-na-frente-e-tenis-branco-Foto-We-Heart-It.jpg" alt="look-inverno-saia-midi-de-botão-na-frente-e-tenis-branco Foto We Heart It" title="inspiração look saia midi com botões na frente e tênis branco "> 35. É possível encontrar vários modelos de saia midi com botões na frente - Foto: We Heart It <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-com-tenis-e-saia-midi-de-bot%C3%A3o-estampada-Foto-Guita-MOda.jpg" alt="look-com-tenis-e-saia-midi-de-botão-estampada Foto Guita MOda" title="look com tênis branco e saia midi de botões estampada"> 36. Em um ambiente de trabalho descontraído é possível investir em looks usando a saia midi com botões na frente e tênis - Foto: Guita Moda <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-com-saia-midi-jeans-com-bot%C3%B5es-Foto-Pinterest.jpg" alt="look-com-saia-midi-jeans-com-botões Foto Pinterest" title="Ideia de look com saia jeans midi com botões na frente"> 37. Ideia de look com saia jeans midi com botões na frente - Foto: Pinterest <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-com-saia-midi-de-botao-jeans-Foto-Moda-It.jpg" alt="look-com-saia-midi-de-botao-jeans Foto Moda It" title="Look saia midi com botões e camiseta branca divertida "> 38. Look saia midi com botões e camiseta branca divertida - Foto: Moda It <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-com-saia-midi-com-bot%C3%B5es-colorida-Foto-Olha-Isso.jpg" alt="look-com-saia-midi-com-botões-colorida  Foto Olha Isso" title="Look com saia midi com botões na frente colorida e top azul"> 39. Look com saia midi com botões na frente colorida e top azul - Foto: Olha Isso <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-com-saia-midi-com-bot%C3%B5es-branco-e-bege-Foto-Pinterest.jpg" alt="look-com-saia-midi-com-botões-branco-e-bege Foto Pinterest" title="Modelo diferente de saia midi de botão na frente duas cores"> 40. Modelo diferente de saia midi de botão na frente duas cores - Foto: Pinterest <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-com-saia-midi-com-bot%C3%A3o-na-frente-e-camista-branca-Foto-Comer-Blog-Aramar.jpg" alt="look-com-saia-midi-com-botão-na-frente-e-camista-branca Foto Comer Blog Aramar" title="Look com camiseta branca e saia midi de botão na frente e bolso"> 41. Look com camiseta branca e saia midi de botão na frente e bolsos - Foto: Comer Blogar Amar <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-com-saia-jeans-midi-com-bot%C3%A3o-na-frente-e-blusa-listrada-Foto-Blog-da-Juliana-Parisi-.jpg" alt="look-com-saia-jeans-midi-com-botão-na-frente-e-blusa-listrada Foto Blog da Juliana Parisi" title="look blusa listrada e saia jeans midi com botões na frente"> 42. Encontre o modelo de saia jeans midi com botões na frente que mais combina com seu estilo - Foto: Blog da Juliana Parisi <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-com-rasteirinha-e-saia-jeans-midi-com-bot%C3%B5es-e-la%C3%A7o-Foto-Inspire4What.jpg" alt="look-com-rasteirinha-e-saia-jeans-midi-com-botões-e-laço Foto Inspire4What" title="Look com saia midi de botão na frente azul e laço "> 43. Look com saia midi de botão na frente azul e laço - Foto: Inspire4What <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-com-camisa-branca-e-saia-midi-com-bot%C3%B5es-Foto-Guita-Moda.jpg" alt="look-com-camisa-branca-e-saia-midi-com-botões Foto Guita Moda" title="look com camisa branca e saia jeans midi com botões na frente"> 44. A camisa garante um look com saia jeans midi com botões na frente excelente para o ambiente de trabalho - Foto: Guita Moda <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-cl%C3%A1ssico-sia-midi-de-bot%C3%A3o-e-sandalia-de-salto-Foto-Luisa-Accorsi-.jpg" alt="look-clássico-sia-midi-de-botão-e-sandalia-de-salto Foto Luisa Accorsi" title="Look clássico com saia midi de botão feita em linho e sandália de salto"> 45. Look clássico com saia midi de botão feita em linho e sandália de salto - Foto: Luisa Accorsi <img src="/wp-content/uploads/2020/01/look-cl%C3%A1ssico-com-saia-midi-de-bot%C3%A3o-e-blusa-de-bolinha-Foto-Blog-Mulher-Virtuosa-.jpg" alt="look-clássico-com-saia-midi-de-botão-e-blusa-de-bolinha Foto Blog Mulher Virtuosa" title="look com blusa de poá e saia midi com botões na frente"> 47. Look com blusa de poá e saia midi com botões na frente - Foto: Blog Mulher Virtuosa</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;A saia midi é uma peça atemporal e que pode ser usada em várias ocasiões. Um modelo de saia midi que está super em alta é a saia midi com</summary>
      
    
    
    
    <category term="Moda" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/categories/Moda/"/>
    
    
    <category term="moda" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/moda/"/>
    
    <category term="tendência" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/tendencia/"/>
    
    <category term="look" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/look/"/>
    
    <category term="saia midi" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/saia-midi/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>9 Dicas de Como Economizar nas Compras Online.</title>
    <link href="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/como-economizar-nas-compras-online/"/>
    <id>https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/como-economizar-nas-compras-online/</id>
    <published>2019-12-19T20:37:26.000Z</published>
    <updated>2020-12-30T11:51:05.316Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>A prática de fazer compras online vem crescendo cada dia mais, isso deve-se por conta da praticidade de fazer comparações de marcas, preços e pesquisar por lojas com o melhor custo x benefícios. Porém, quando falamos de compras online é preciso ter muito cuidado para não gastar mais do que se deve, afinal, a gente acaba se empolgando com tanta praticidade e  opções. Mas para você que deseja fazer compras mais inteligentes pela internet eu separei 9 dicas de como economizar nas compras online que com certeza vão te ajudar. Confira! <img src="/wp-content/uploads/2019/12/como-fazer-compras-online.jpg" alt="como fazer compras online" title="como fazer compras online"></p><h2 id="1-Utilize-cupons-de-desconto"><a href="#1-Utilize-cupons-de-desconto" class="headerlink" title="1. Utilize cupons de desconto"></a>1. Utilize cupons de desconto</h2><p>Todo mundo adora ganhar um desconto na hora de comprar alguma coisa, não é mesmo? E uma grande vantagem das compras online é poder usar cupons de desconto.  Comumente quando eu vou fazer compras online, sempre pesquiso por um cupom antes de fechar a compra. A <strong><a href="https://www.cupomvalido.com.br/">CupomVálido</a></strong>, por exemplo, disponibiliza cupons de desconto para várias grandes lojas online que a gente costuma comprar com uma certa frequência como <a href="https://www.cupomvalido.com.br/desconto/americanas/">Americanas</a>, <a href="https://www.cupomvalido.com.br/desconto/netshoes/">Netshoes</a>, <a href="https://www.cupomvalido.com.br/desconto/centauro/">Centauro</a>, <a href="https://www.cupomvalido.com.br/desconto/submarino/">Submarino</a>, <a href="https://www.cupomvalido.com.br/desconto/zattini/">Zattini</a>, <a href="https://www.cupomvalido.com.br/desconto/saraiva/">Saraiva</a> entre tantas outras.  E uma dica para você usar o site da CupomVálido de forma ainda mais inteligente é cadastrar seu email no site e sempre que tiver um cupom novo de alguma loja você irá receber uma notificação, além disso você também pode seguir a CupomVálido nas redes sociais e sempre ficar por dentro de todas as novidades.</p><h2 id="2-Faca-pesquisas-de-preco"><a href="#2-Faca-pesquisas-de-preco" class="headerlink" title="2. Faça pesquisas de preço"></a>2. Faça pesquisas de preço</h2><p>Uma das grandes vantagens de fazer compras online é pode fazer pesquisas de preço, afinal, é bem comum o produto aparecer com um preço em um site, e em outro ele estar mais em conta. Para isso, você também pode usar sites comparadores de preço que vão te mostrar o valor do mesmo produto em várias lojas diferentes, além disso, esses sites também costumam mostrar como está a evolução do preço dos produtos, então você consegue saber se ele está mais barato agora ou se no mês passado.</p><h2 id="3-Fique-atento-ao-frete"><a href="#3-Fique-atento-ao-frete" class="headerlink" title="3. Fique atento ao frete"></a>3. Fique atento ao frete</h2><p>É bem comum a gente se empolgar na hora da compra online e se esquecer de ver quanto é o frete para entregar esse produto. Por isso, antes de finalizar a sua compra faça simulações de frete do mesmo produto em lojas diferentes, além disso, também fique atento se não há um ponto de entrega da loja em um lugar próximo que você consiga ir buscar, pois muitas vezes retirar o produto na loja é frete grátis. Por isso, na hora de finalizar a sua compra some quanto vai ficar a entrega junto com o preço do produto em mais de uma loja e escolha a que tem o melhor custo x benefício.  <img src="/wp-content/uploads/2019/12/fazendo-compras-online.jpg" alt="fazendo compras online" title="fazendo compras online"></p><h2 id="4-Participe-de-programas-de-fidelidade"><a href="#4-Participe-de-programas-de-fidelidade" class="headerlink" title="4. Participe de programas de fidelidade"></a>4. Participe de programas de fidelidade</h2><p>Muitas marcas e lojas possuem programas de fidelidade com descontos exclusivos, brindes, consultorias entre vários outros serviços que são exclusivos para quem faz parte do programa de fidelidade.  Por isso, se você tem o hábito de comprar muitas coisas de uma determinada marca, é muito interessante participar desses programas para ficar por dentro das novidade e ainda conseguir vários benefícios na hora da compra.</p><h2 id="5-Analise-as-formas-de-pagamento"><a href="#5-Analise-as-formas-de-pagamento" class="headerlink" title="5. Analise as formas de pagamento"></a>5. Analise as formas de pagamento</h2><p>Você sabia que nas compras online também dá para economizar conforme a forma de pagamento que você escolher? Pois é! Comumente as compras à vista possuem um desconto maior, mas além disso, muitas lojas oferecem descontos para quem prefere pagar com cartão ao invés de utilizar boleto, e também é comum que lojas deem descontos ainda maiores se o pagamento for feito usando o cartão da própria loja. Então, fique de olho nas formas de pagamento e escolha a que te dará maior desconto. </p><h2 id="6-Utilize-o-cashback"><a href="#6-Utilize-o-cashback" class="headerlink" title="6. Utilize o cashback"></a>6. Utilize o cashback</h2><p>Bom, caso você ainda não saiba, cashback é uma palavra em inglês que literalmente quer dizer “dinheiro de volta”. Pois bem, hoje em dia já existem sites que fazem o cashback e são bem fáceis de usar.  Para isso, você precisa se cadastrar em um desses sites, e quando você fizer compras nas lojas parceiras desses sites você recebe uma parte do valor da sua compra de volta na sua conta.</p><h2 id="7-Cadastre-seu-email-nos-seus-e-commerce-favoritos"><a href="#7-Cadastre-seu-email-nos-seus-e-commerce-favoritos" class="headerlink" title="7. Cadastre seu email nos seus e-commerce favoritos"></a>7. Cadastre seu email nos seus e-commerce favoritos</h2><p>Todo mundo tem um site online favorito, aquele que você fica sempre de olho naqueles produtos tão desejados, então, uma boa dica para você conseguir comprar os seus produtos naquela loja que você adora é cadastrar seu email no site da loja para receber as ofertas. Você pode até favoritar os produtos que deseja comprar para poder acompanhar melhor como está o preço. <img src="/wp-content/uploads/2019/12/fazendo-compras.jpg" alt="fazendo compras" title="fazendo compras"></p><h2 id="8-Observe-os-juros-das-compras-parceladas"><a href="#8-Observe-os-juros-das-compras-parceladas" class="headerlink" title="8. Observe os juros das compras parceladas"></a>8. Observe os juros das compras parceladas</h2><p>Muita gente tem o hábito de fazer compras parceladas e nesse momento tudo o que eu posso de falar é: só compre parcelado se for realmente necessário! Isso porque, infelizmente, é comum ter juros em compras parceladas, por isso, fique atento a porcentagem de juros conforme o número de parcelas, pois algumas lojas disponibilizam parcelas de até 3 ou 4 vezes sem juros, mas para isso é preciso ficar atento na hora de finalizar a comprar.</p><h2 id="9-Planeje-suas-compras"><a href="#9-Planeje-suas-compras" class="headerlink" title="9. Planeje suas compras"></a>9. Planeje suas compras</h2><p>Por último, mas não menos importante, é necessário fazer planejamento na hora de fazer as compras online. Pois como já falamos nesse post, é comum a gente se animar com tantas opções e acabar gastando mais do que se deve.</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;A prática de fazer compras online vem crescendo cada dia mais, isso deve-se por conta da praticidade de fazer comparações de marcas, preç</summary>
      
    
    
    
    <category term="Aleatoriedades" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/categories/Aleatoriedades/"/>
    
    
    <category term="dicas" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/dicas/"/>
    
    <category term="compras" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/compras/"/>
    
    <category term="economia" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/economia/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Acessórios Minimalistas: Confira 5 Dicas de Como Usar</title>
    <link href="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/acessorios-minimalistas/"/>
    <id>https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/acessorios-minimalistas/</id>
    <published>2019-10-27T09:24:13.000Z</published>
    <updated>2020-12-30T11:51:05.312Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Modernos, delicados e fáceis de usar os acessórios minimalistas vem ganhando cada dia mais espaço no mundo da moda e podem fazer grande diferença na produção de um look, principalmente naquele look bem básico do dia a dia. Os acessórios minimalistas garantem um toque charmoso, elegante e muitas vezes podem se tornar o grande protagonistas em um look básico. Por conta disso, hoje eu vou te ensinar   5 dicas de como usar   acessórios   minimalistas para garantir um look mais bonito e cheio de personalidade no dia a dia. Confira! <img src="/wp-content/uploads/2019/10/mulher-com-acess%C3%B3rio-grande-e-delicado.jpeg" alt="mulher com acessório grande e delicado" title="mulher com acessório grande e delicado"> 1. Os acessórios minimalistas podem deixar o look básico muito mais charmoso</p><h2 id="Como-usar-acessorio-minimalista"><a href="#Como-usar-acessorio-minimalista" class="headerlink" title="Como usar acessório minimalista"></a>Como usar acessório minimalista</h2><p>Os acessórios minimalistas podem ser encontrados em diversos modelos no mercado com acabamento em dourado, prata, rose gold entre outros, além disso, existem opções pequenas e super delicadas e outras maiores e mais imponentes. Porém, muita gente tem dúvidas de como inserir essas <a href="https://www.lindabela.com.br/">semijoias</a> delicadas no look do dia a dia, e por isso esse post pode te ajudar com dicas práticas de como usar essas peças a seu favor. Então confira abaixo nossa lista com 5 dicas de como usar acessórios minimalistas no dia a dia.</p><h3 id="Mix-de-prata-e-dourado"><a href="#Mix-de-prata-e-dourado" class="headerlink" title="Mix de prata e dourado"></a>Mix de prata e dourado</h3><p>A primeira grande dúvida que muitas mulheres tem é se é possível usar semijoias douradas e pratas na mesma produção, e sim, isso é possível. A combinação de acessórios minimalistas dourados e prata em uma mesma produção garante um toque personalizado no look, porém é preciso saber usá-los a seu favor. Uma dica para fazer o mix das semijoias douradas e pratas em um mesmo look é optar por peças que “conversem” entre si, pois assim o visual continua harmônico, mas sem perder o diferencial.</p><h3 id="Acessorios-minimalistas-grandes"><a href="#Acessorios-minimalistas-grandes" class="headerlink" title="Acessórios minimalistas grandes"></a>Acessórios minimalistas grandes</h3><p>Muita gente pensa que os acessórios minimalistas sempre precisam ser pequenos e na verdade não. É possível encontrar colares e <a href="https://www.lindabela.com.br/brincos">brincos</a> grandes, porém com design minimista representado por suas linhas retas e bem clean. A grande vantagem de usar essas peças de acessórios minimalistas grandes é que apesar do design clean, elas ainda continuam bastante evidentes no look, assim como o brinco da foto abaixo que foi combinado com um piercing fake também com um design minimalista. <img src="/wp-content/uploads/2019/10/mulher-usando-semijoia-minimalista-prata.jpeg" alt="mulher usando semijoia minimalista prata" title="mulher usando semijoia minimalista prata"> 2. É possível encontrar semijoia minimalistas bem grandes no mercado</p><h3 id="Acessorio-minimalista-em-evidencia-no-look"><a href="#Acessorio-minimalista-em-evidencia-no-look" class="headerlink" title="Acessório minimalista em evidência no look"></a>Acessório minimalista em evidência no look</h3><p>Quer saber como combinar o seu look do dia com os acessórios minimalistas e deixar as peças em destaque no visual? A dica é investir em um look monocromático ou mesmo com peças básicas como um jeans e uma camiseta básica. Essas dicas funcionam para quem quer sair de casa bem estilosa e manter em evidência as semijoias minimalistas, pois roupas com muitas cores ou estampas podem tirar o foco dos acessórios. <img src="/wp-content/uploads/2019/10/mulher-com-acessorios-minimalistas-dourados.jpeg" alt="mulher com acessorios minimalistas dourados" title="mulher com acessorio minimalistas dourados"> 3. Invista em um visual neutro para os acessórios minimalistas ganharem mais destaque no visual</p><h3 id="Colares-minimalista"><a href="#Colares-minimalista" class="headerlink" title="Colares minimalista"></a>Colares minimalista</h3><p>Os colares minimalistas estão super em alta, principalmente por quem gosta de fazer um mix de <a href="https://www.lindabela.com.br/colares">colares</a> e deixar essa peça com bastante destaque no look. Para fazer o mix de colares minimalista a dica é investir em peças de semijoias com tamanhos diferentes, umas mais compridas, outras médias e até algumas mais curas, mas todas seguindo o design clean. Porém, também é possível usar uma única peça de colar minimalista no look e fazê-la se tornar o principal peça do visual, a dica aqui é usar um look com peças neutras e investir em outros acessórios menores. Um bom exemplo está na foto abaixo, que o colar minimalista foi combinado com um brinco também dourado, porém bem pequeno e discreto. <img src="/wp-content/uploads/2019/10/mulher-com-acess%C3%B3rios-dourados-minimalista.jpeg" alt="mulher com acessórios dourados minimalista" title="mulher com acessórios dourados minimalista"> 4. Saiba usar as suas semijoias minimalistas e deixá-las em destaque no visual</p><h3 id="Escolhendo-os-acessorios-minimalistas-para-o-look"><a href="#Escolhendo-os-acessorios-minimalistas-para-o-look" class="headerlink" title="Escolhendo os acessórios minimalistas para o look"></a>Escolhendo os acessórios minimalistas para o look</h3><p>Para um look bonito, harmônico e bem estiloso usando os acessórios minimalistas a dica básica é fugir dos exageros. É sim possível combinar peças diferentes de semijoias minimalista em um mesmo look, porém é importante não exagerar no número de acessórios. Por isso, para um visual mais interessante é importante pensar na simetria do visual e escolher peças que conversem entre si, mas utilizando poucos elementos, por isso, se estiver usando um mix de colares, prefira usar um brinco que ganhe menos destaque na produção, e evite usar o mix de pulseiras e anéis tudo em uma mesma produção. <img src="/wp-content/uploads/2019/10/mulher-usando-acess%C3%B3rios-delicados-ledo.jpeg" alt="mulher usando acessórios delicados ledo" title="mulher usando acessórios delicados ledo"> 5. Para um visual clean, não cometa exageros na escolha das semijoias Agora que você já tem várias dicas de como usar acessórios minimalistas e garantir um visual bonito e elegante, me conte aqui nos comentários quais são as semijoias que você mais gosta de usar e como você faz as combinações.</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;Modernos, delicados e fáceis de usar os acessórios minimalistas vem ganhando cada dia mais espaço no mundo da moda e podem fazer grande d</summary>
      
    
    
    
    <category term="Moda" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/categories/Moda/"/>
    
    
    <category term="moda" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/moda/"/>
    
    <category term="minimalista" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/minimalista/"/>
    
    <category term="semijoias" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/semijoias/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Resenha: Cães e Gatos - Carlos Ruas</title>
    <link href="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/caes-e-gatos/"/>
    <id>https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/caes-e-gatos/</id>
    <published>2019-09-08T06:48:05.000Z</published>
    <updated>2020-12-30T11:51:05.312Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Sinopse:</strong> A felicidade para um cão é um rabo abanando, já para um gato, não. É o gato que tem que abanar o rabo para demonstrar felicidade para o cão ou o cão que tem que entender que o gato demonstra afeto de outras formas? <strong>Cães e gatos</strong>   lida com as diferenças. Eles moram no mesmo lugar, se amam, mas possuem suas vontades e manias e precisam saber conviver com elas. Isso te faz lembrar alguma coisa? Carlos Ruas, cartunista criador dos fenômenos <em>Um sábado qualquer</em>  e  <em>Mundo avesso</em>, traz um universo repleto de tirinhas divertidas e reflexões sobre como lidar com as diferenças, os relacionamentos nos dias atuais, e acima de tudo, o amor. <img src="/wp-content/uploads/2019/09/capa-livro-c%C3%A3es-e-gatos-carlos-ruas.jpg" alt="capa do livro - cães e gatos - carlos ruas" title="capa do livro - cães e gatos - carlos ruas"> <strong>Resenha:</strong> O livro  <strong>Cães e Gatos</strong>   provavelmente é um dos livros mais engraçados e fofos que eu li nos últimos tempos. Com apenas 175 páginas, o livro que eu devorei em apenas alguns minutos, mostra o convívio de um cão e um gato, porém de forma super bem humorada. No livro podemos ver como cada um dos animais lida com suas emoções de maneira totalmente diferente. Enquanto o cão é super carente e travesso, procurando sempre muita atenção tanto do gato quanto do dono, o gato é mais reservado e independente, muitas vezes até se estressando com a extravagancia e excesso de carinho do cão. <img src="/wp-content/uploads/2019/09/livro-c%C3%A3es-e-gatos-carlos-ruas.jpg" alt="livro cães e gatos  - carlos ruas"> O livro é curtinho, repleto de desenhos e com histórias engraçadas. Quem tem um desses animaizinhos em casa, ou mesmo os dois, vai se identificar com muitas das histórias contadas ali, tenho certeza. O autor Carlos Ruas também é muito famoso por outras tirinhas como <em>Um sábado qualquer</em>   e  <em>Mundo avesso</em>, mas tenho que confessar que minha preferida é  <strong>Cães e Gatos</strong>, talvez até porque me identifico muito com esses felinos fofos e independente. <img src="/wp-content/uploads/2019/09/resenha-livro-carlos-ruas.jpg" alt="resenha do livro  cães e gatos - carlos ruas"> Para quem busca uma leitura leve, divertida, rápida e que te fará dar  algumas risadas com certeza  <strong>Cães e Gatos</strong>   é uma boa escolha, e se você possui esses animaizinhos tão fofos e queridos no lar, a conexão será imediada.</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sinopse:&lt;/strong&gt; A felicidade para um cão é um rabo abanando, já para um gato, não. É o gato que tem que abanar o rabo para demo</summary>
      
    
    
    
    <category term="Livros" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/categories/Livros/"/>
    
    
    <category term="parceria" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/parceria/"/>
    
    <category term="resenha" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/resenha/"/>
    
    <category term="cartunista" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/cartunista/"/>
    
    <category term="HQ" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/HQ/"/>
    
    <category term="tirinhas" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/tirinhas/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Resenha: A Maleta da Sra. Sinclair - Louise Walters</title>
    <link href="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/a-maleta-da-sra-sinclair/"/>
    <id>https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/a-maleta-da-sra-sinclair/</id>
    <published>2019-08-17T08:07:57.000Z</published>
    <updated>2020-12-30T11:51:05.312Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Sinopse:</strong>   A britânica Roberta Pietrykowski adora encontrar e ler as cartas e postais perdidos em meio a edições antigas dos livros que aparecem para ser revendidos na livraria Old &amp; New, onde trabalha. Esses pequenos pedaços da vida alheia a fazem imaginar o que pode ter acontecido aos seus donos. E é também uma carta, que ela encontra numa mala que pertencia a uma certa sra. Sinclair, escrita por seu avô, Jan Pietrykowski, que dará um novo sentido à sua vida, fazendo-a imaginar uma história diferente da que lhe foi contada sobre sua origem. Quem teria sido a dona daquela misteriosa mala? E por que ela, Roberta, teria herdado o misterioso objeto, bem como todas as lembranças guardadas nela? É o que este romance, que viaja entre 1940 e 2010, revela ao leitor. <img src="/wp-content/uploads/2019/08/a-maleta-da-sra-sinclair.jpg" alt="a-maleta-da-sra-sinclair" title="capa do livro a maleta da sra sinclair"> <strong>Resenha</strong>:<strong>** no livro **Maleta da Sra. Sinclair</strong>  a história em dois períodos diferentes por duas mulheres diferentes. Nos dias atuais, temos a Roberta Pietrykowshi, uma mulher jovem, que trabalha em uma livraria e que adora encontrar cartas antigas. Roberta não vê grandes perspectiva de futuro profissional e pessoal em sua vida, por isso, acaba aceitando coisas nem tão benéficas e que muitas vezes podem até a prejudicam. A maleta chega na vida de Roberta através do pai que um dia acha uma antiga maleta da sua mã<em>e</em>, avó de Roberta, e acredita que a filha vai gostar do presente. Porém, quando Roberta resolve olhar o conteúdo da mala ela descobre que sua família possui muitos segredos e é assim que somos levados para o passado, mais precisamente a Segunda Guerra Mundial. Nesse passado quem narra a história é Dorothy Sinclair, uma mulher jovem que morava em Lincolnshire, na Inglaterra. Dorothy e o marido sempre sonharam em ter filhos, porém a cada nova tentativa vem uma nova frustração, o que faz Dorothy e Albert, seu marido, irem se afastando aos poucos. Um dia Albert vai embora lugar na Segunda Guerra Mundial, Dorothy fica sozinha em meio ao vilarejo onde morava repleto de pessoas que gostam de se meter na vida um do outro, o que faz Dorothy ficar ainda mais reclusa e solitária. Mas o brilho volta aos olhos de Dorothy quando um dia ela conhece Jan Pietrykowshi, um piloto polonês que mexe com a mulher que não sabe mais se ainda possui marido ou não. O que eu mais gostei no livro  <strong>A</strong> <strong>Maleta da Sra. Sinclair</strong> é que pela primeira vez eu consegui sentir empatia por ambas as protagonistas. Na história da Dorothy somos transportados para os difíceis tempos da Segunda Guerra Mundial e logo de cara já conseguimos nos envolver com as dores e amarguras da jovem mulher frustrada. E nos dias atuais Roberta é uma mulher que comete alguns erros - afinal quem não os comete? - mas que apesar disso se mostra uma pessoa sonhadora e que esta sempre disposta a fazer o bem. ** A** <strong>Maleta da Sra. Sinclair</strong> é o livro perfeito para quem gosta de romances históricos, mas que também quer ter uma visão dos dias atuais. E como as duas personagens principais são carismáticas e possuem histórias fortes é fácil criar empatia por ambas e ficar ansiosa por qual será o desfecho da vida de ambas. Leitura mais que recomendada.</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sinopse:&lt;/strong&gt;   A britânica Roberta Pietrykowski adora encontrar e ler as cartas e postais perdidos em meio a edições antigas</summary>
      
    
    
    
    <category term="Livros" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/categories/Livros/"/>
    
    
    <category term="parceria" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/parceria/"/>
    
    <category term="drama" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/drama/"/>
    
    <category term="resenha" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/resenha/"/>
    
    <category term="romance" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/romance/"/>
    
    <category term="Segunda Guerra Mundial" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/Segunda-Guerra-Mundial/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Resenha: Sob o Céu Escarlate - Mark Sullivan</title>
    <link href="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/sob-o-ceu-escarlate/"/>
    <id>https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/sob-o-ceu-escarlate/</id>
    <published>2019-06-30T07:40:50.000Z</published>
    <updated>2020-12-30T11:51:05.332Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Sinopse:</strong> Pino Lella não quer se meter na guerra dos nazistas. Ele é o típico adolescente italiano da década de 1940: adora a música, a boa comida e, é claro, as garotas. No entanto, seus dias de inocência estão contados. Quando a cidade de sua família, Milão, é destruída durante um bombardeio orquestrado pelos Aliados, Pino passa a ajudar a fuga de judeus por meio de uma rede secreta de passagens subterrâneas, sob os Alpes. Nesse meio-tempo, o garoto acaba se apaixonando por Anna, uma bela viúva seis anos mais velha que ele. A guerra, no entanto, é implacável. Na tentativa de proteger o filho, os país de Pino o forçam a se alistar nas Forças de Guerra Alemãs, acreditando que, dessa forma, ele estaria livre do front. Seus caminhos o levarão à oportunidade de agir como espião dentro do Alto Comando Alemão, e Pino deverá enfrentar os horrores da maior guerra já vista na história do homem. <img src="/wp-content/uploads/2019/06/sob-o-ceu-escarlate.jpg" alt="livro - sob o céu escarlate"> sob o céu escarlate <strong>Resenha: ** O livro  **Sob o Céu Escarlate</strong>  é baseado em uma história real que se passou durante a 2º Guerra Mundial. Nela conhecemos o jovem e carismático protagonista, Pino Lella, e durante todo o livro conseguimos nos divertir e sofrer com esse garoto. Nesse livro vemos como a guerra afetou a Itália e como isso foi prejudicando aos poucos a vida de seus moradores. Pino ainda adolescente é enviado para ficar no mosteiro do Padre Re, onde seu irmão já está a algum tempo, os pais resolvem mandar o irmão mais velho para tentar protege-lo dos bombardeios que Milão está sofrendo, uma vez no mosteiro, Padre Re resolve contar com a habilidade que Pino tem para fazer trilhas e escalar montanhas e o coloca como guia de judeus até a fronteira com a Suíça, visando salvar vidas que estão em perigo. Mas com a proximidade do seu aniversário de 18 anos, os pais resolveram fazer com que ele se alistasse nas Forças de Guerra Alemãs, mesmo contra a vontade do filho, afinal, ou era as Forças de Guerra Alemãs ou ele seria mandado para a guerra junto com os fascistas, e  nesse caso a chances de sobrevivência eram bem menores. Apesar das atividades de Pino Lella não o levar para a frente de batalha, ele acaba se envolvendo em algo também muito perigoso, Pino Lella acaba se tornando motorista de um dos maiores generais nazistas e por fim, se transforma em um espião dentro do Alto Comando Alemão. O livro   <strong>Sob o Céu Escarlate</strong> é inspirador. Com uma narrativa empolgante e repleta de detalhes, não tem como não se envolver com cada um dos personagens, porque além de mostrar a guerra nas suas faces mais tristes e horripilantes, o livro também nos mostra que mesmo em meio ao caos é possível ter esperança e o amor. Para quem, assim como eu, adora livros relacionados a 2º Guerra Mundial, <strong>Sob o Céu Escarlate</strong> é uma leitura essencial, cheios de lições de vida, mesmo que a gente fique com o coração partido com os acontecimentos na vida do protagonista.</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sinopse:&lt;/strong&gt; Pino Lella não quer se meter na guerra dos nazistas. Ele é o típico adolescente italiano da década de 1940: ado</summary>
      
    
    
    
    <category term="Livros" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/categories/Livros/"/>
    
    
    <category term="drama" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/drama/"/>
    
    <category term="resenha" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/resenha/"/>
    
    <category term="guerra" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/guerra/"/>
    
    <category term="Mark Sullivan" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/Mark-Sullivan/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Resenha: No Jardim do Ogro - Leïla Slimani</title>
    <link href="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/no-jardim-ogro/"/>
    <id>https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/no-jardim-ogro/</id>
    <published>2019-05-26T17:36:02.000Z</published>
    <updated>2020-12-30T11:51:05.324Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Sinopse:</strong> Adèle tem a vida perfeita: é uma jornalista de sucesso em Paris, onde vive com seu marido cirurgião e seu filho pequeno em um lindo apartamento. Mas, debaixo da superfície, ela está entediada com seu trabalho e seu casamento - enquanto é consumida por uma necessidade insaciável de sexo a qualquer custo. Movida menos pelo prazer do que pela compulsão, ela organiza  seu dia em torno de casos extraconjugais, chegando atrasada ao trabalho e mentindo para o marido, até se enredar definitivamente em sua própria armadilha.  <strong>No Jardim do Ogro</strong> é um romance visceral sobre um corpo escravizado por seus impulsos, o vício sexual e suas consequências implacáveis. <img src="/wp-content/uploads/2019/05/no-jardim-do-ogro.jpg" alt="livro No jardim do ogro" title="livro No jardim do ogro"> <strong>Resenha:</strong> Quando recebi o livro   <strong>No Jardim do Ogro</strong>   fiquei super ansiosa para ler, afinal, “ <a href="http://natalia.blog.br/cancao-de-ninar/">Canção de Ninar</a> “ da mesma autora, Leïla Slimani, foi um dos livros mais interessantes que eu li no ano passado, então minhas expectativas com   <strong>No Jardim do Ogro</strong>     eram bem grandes. Nesse livro conhecemos Adèle, um jornalista de 35 anos, casada com Richard, um cirurgião, e mãe do pequeno Lucien, aparentemente, uma família perfeita, mas apenas aparentemente. Não sei se poderíamos chamar Adèle de ninfomaníaca, na verdade ela possuí sim uma compulsão por sexo, mas mais do que isso, ela tem a necessidade de se tornar inesquecível, quer ser notada pelos homens, tudo o que nossa protagonista quer é ser desejada e possuída por homens. Mesmo com uma vida confortável, Adèle é infeliz e sente um vazio constante, e para preencher esse vazio ela sai atrás de casos extraconjugais, inventando desculpas bem convenientes para seu marido como problemas no trabalho, por exemplo. Durante todo o livro eu tentei não gostar de Adèle, afinal, ela tem a vida dos sonhos com uma família perfeita, uma boa casa, uma profissão de sucesso e sem nenhum problema financeiro, porém, a autora Leïla Slimani consegue fazer com que a gente sinta toda a agonia e tristeza que Adèle sente, e mesmo sabendo que ela está errada tudo o que eu queria ao ler o livro é que ela conseguisse alcançar essa paz interior que ela não tinha. <strong>No Jardim do Ogro</strong>  conta toda a jornada de Adèle, como ela foi se envolvendo cada dia em mais mentiras, até que seu marido sofre um acidente e ela pensa que finalmente agora teria que aceitar a vida pacata. Assim como em “Canção de Ninar”, Leïla Slimani nos apresenta personagens bem humanizados e não faz rodeios para contar a sua história, deixando em nossas mãos se vamos ou não ter empatia por cada um, e por incrível que pareça, eu tive mais empatia pela protagonista que faz tudo de errado e mais um pouco do que por seu marido que foi a verdadeira vítima na história. **No Jardim do Ogro  ** é um romance difícil, duro, sofrido, durante toda a narrativa além de sentir o vazio e sofrimento de Adèle, também é possível sentir um clima tenso no ar. Esse é um livro necessário e que nos faz sentir empatia até por quem é o completo errado da história.</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sinopse:&lt;/strong&gt; Adèle tem a vida perfeita: é uma jornalista de sucesso em Paris, onde vive com seu marido cirurgião e seu filho</summary>
      
    
    
    
    <category term="Livros" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/categories/Livros/"/>
    
    
    <category term="parceria" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/parceria/"/>
    
    <category term="resenha" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/resenha/"/>
    
    <category term="editora Planeta" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/editora-Planeta/"/>
    
    <category term="Leïla Slimani" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/Leila-Slimani/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Resenha: O Garoto de Lugar Nenhum - Katherine Marsh</title>
    <link href="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/o-garoto-de-lugar-nenhum/"/>
    <id>https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/o-garoto-de-lugar-nenhum/</id>
    <published>2019-05-14T06:32:50.000Z</published>
    <updated>2020-12-30T11:51:05.324Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Sinopse:</strong> Ahmed está preso em uma cidade que não quer nada com ele. Recém-chegado a Bruxelas, na Bélgica, o jovem de catorze anos fugiu de uma vida de incertezas e sofrimento na Síria, perdendo o pai na perigosa viagem à costa da Europa. Agora, Ahmed precisa lugar para sobreviver sozinho, mas, sem ninguém para confiar e sem ter para onde ir, ele começa a perder as esperanças. Até que ele conhece Max, um menino americano. Solitário e com saudades de casa, Max está sendo incomodado por um valentão na escola e não fala uma palavra em francês. Quando as vidas de Max e Ahmed colidem, cresce uma amizade entre eles, desafiando todas as probabilidades. Juntos, aprenderão o que significa ser corajoso e como a esperança pode mudar seus destinos. Tendo como pano de fundo a crise dos refugiados Sírios na Europa, a premiada autora Katherine Marsh conta uma emocionante história de resiliência, amizade e heróis cotidianos. <img src="/wp-content/uploads/2019/05/o-garoto-de-lugar-nenhum.jpg" alt="LIvro O garoto de lugar nenhum - Katherine Marsh" title="Livro O garoto de lugar nenhum"> <strong>Resenha:</strong> O livro  <strong>O garoto de lugar nenhum</strong> além de emocionante ele também possui uma história muito envolvente. Logo no início nos deparamos com Ahmed e seu pai em um barco junto com outros refugiados, ao começar uma tempestade o pai de Ahmed junto com outros refugiados resolvem pular no mar para tentar coordenar o fluxo do barco, mas após uma grande onda, Ahmede se vê totalmente sozinho no mundo. Após perder toda a sua família na guerra da Síria, agora vê seu pai sumir na imensidão do mar levado por uma onda. Ahmed consegue ir para uma campo de refugiados na Europa, porém, após um tempo ele resolve fugir e o seu contrabandista não era bem uma boa pessoa, por isso, Ahmed se vê em meio a uma fuga frustrada em Bélgica de madrugada e assim ele acaba indo parar no porão de uma casa. Max é um garoto norte-americano que se vê obrigado a se mudar para Bélgica junto com sua família após seu pai ir trabalhar nesse país e para sua ira, ao chegar lá ele descobre que terá que fazer o mesmo ano da escola novamente, ou seja, ele vai ficar atrasado. Max detesta sua vida no novo país, ele não fala francês, tem um garoto que o persegue no colégio e naquela naquela cidade o agrada, até que um dia ele descobre que tem um garoto vivendo no porão de sua casa, e ai tudo muda. <strong>O garoto de lugar nenhum</strong> é um livro muito sensível e que nos faz pensar melhor sobre a situação dos refugiados na Europa. Como o preconceito, medo e falta de empatia pode acabar destruindo a vida de muitas pessoas. Apesar de ser uma ficção eu consegui imaginar muitos refugiados na mesma situação desesperadora de Ahmed. Esse livro é uma leitura que todos deveriam fazer para entender como é o sofrimento dessa gente e parar um pouco para pensar em como fazer para ajudá-las.</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sinopse:&lt;/strong&gt; Ahmed está preso em uma cidade que não quer nada com ele. Recém-chegado a Bruxelas, na Bélgica, o jovem de cato</summary>
      
    
    
    
    <category term="Livros" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/categories/Livros/"/>
    
    
    <category term="drama" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/drama/"/>
    
    <category term="aventura" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/aventura/"/>
    
    <category term="imigrantes" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/imigrantes/"/>
    
    <category term="Katherine Marsh" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/Katherine-Marsh/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Resenha: Minha História - Michelle Obama</title>
    <link href="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/minha-historia-michelle-obama/"/>
    <id>https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/minha-historia-michelle-obama/</id>
    <published>2019-04-07T09:16:57.000Z</published>
    <updated>2020-12-30T11:51:05.324Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Sinopse:</strong> Um relato íntimo, poderoso e inspirador da ex-primeira-dama dos Estados Unidos. Quando menina, o mundo de Michelle Robinson se resumia ao bairro de South Side, em Chicago, onde ela e o irmão, Craig, dividiam um quarto no apartamento da família e brincavam de bola no parque. Seus pais, Fraser e Marian Robinson, a criaram para que fosse sincera e destemida. A vida logo a levou para muito mais longe - aos corredores da Universidade Princeton, onde soube pela primeira vez o que era ser a única mulher negra em uma sala de aula, e em seguida à moderna torre de escritórios onde trabalhava como uma dinâmica advogada corporativa. Foi ali, numa manhã de verão, que um estudante de direito chamado Barack Obama apareceu em seu escritório e subverteu todos os planos que ela tinha cuidadosamente traçado para si. Aqui, pela primeira vez, Michelle Obama descreve os primeiros anos de seu casamento, quando teve de lutar para conciliar trabalho, família e a movimentada carreira política do marido. Ela nos mostra as conversas íntimas que teve com Barack Obama, quando ele ponderava se deveria concorrer à presidência e, depois, sobre o papel que ela assumiria como uma figura popular, ainda que muitas vezes criticada, durante a campanha. Narrado com elegância, bom humor e uma sinceridade incomum, ela nos apresenta a um relato vívido dos bastidores da chegada histórica da família ao centro das atenções mundiais, e a vida na Casa Branca durante oito anos cheios de significados - em que ela passa a conhecer seu país, e seu país, a conhecê-la. Minha história nos conduz das modestas cozinhas de Iowa aos salões de baile do Palácio de Buckingham; dos momentos de tristeza profunda aos de incríveis resistência. Ela nos faz conhecer a alma de uma mulher singular e original, conforme ela luta para viver de forma autêntica, canalizando sua voz e sua força a serviço de um conjunto de ideias mais elevados. Ao contar sua vida com honestidade e coragem, ela nos propõe um desafio: quem somos nós, e quem desejamos ser? <img src="/wp-content/uploads/2019/03/capa-livro-minha-hist%C3%B3ria-michelle-obama.jpg" alt="capa do livro - minha história - michelle obama" title="capa do livro - minha história - michelle obama"> <strong>Resenha:</strong> Em  <strong>Minha História</strong> Michelle Obama nos conta suas memórias desde sua infância em uma casa humilde em South Side até chegar a Casa Branca como primeira-dama dos Estados Unidos, mas tudo isso de forma leve, com muito humor e com uma narrativa poderosa. Nunca li muito sobre Michelle Obama, o que eu sabia dela era aquilo o que a mídia mostrava, uma mulher forte e decidida, porém, ao ler   <strong>Minha História</strong> Michelle nos mostra que essa personalidade está nela desde a infância. No início do livro, Michelle Obama nos conta em detalhes como foi sua infância junto a família em South Side, um bairro de classe média que ao passar dos anos foi se tornando um bairro pobre e predominantemente habitado por famílias negras. <img src="/wp-content/uploads/2019/03/resumo-livro-minha-hist%C3%B3ria-michelle-obama.jpg" alt="resumo do livro - minha história - michelle obama" title="resumo do livro - minha história - michelle obama"> <img src="/wp-content/uploads/2019/03/fotos-livro-minha-hist%C3%B3ria-michelle-obama.jpg" alt="fotos livro - minha história - michelle obama" title="fotos livro - minha história - michelle obama"> Depois dessa primeira fase, Michelle nos apresente a sua vida adulta, entrando na faculdade e começando a se desenvolver na carreira de advogada. E de maneira bem clara, ela nos mostra como era o racismo e o machismo nos anos 80 dentro das universidades.</p><blockquote><p>Tentava não me intimidar quando a conversa em sala era dominada pelos alunos homens, o que era bastante comum. Ao escutá-los, me dei conta de que não eram mais inteligentes do que nós. Eram apenas mais incentivados a falar…</p></blockquote><p>Quando Michelle começa a nos contar sobre seu trabalho é quando também entramos no seu universo com seu futuro marido Barack Obama. Eles se conheceram no ambiente de trabalho, e no começo Michelle meio que tentava se desvencilhar das investidas de Barack, mas depois os dois entram em um relacionamento bem maduro e com momentos bem graciosos. Conforme a história vai se desenrolando, vemos o casal tentando conciliar suas vontades com a vida de cada um, até desenrolar da vida politica de Barack Obama até chegar a presidência dos Estados Unidos. O relacionamento de Michelle com suas filhas também é muito interessante de olhar, ela nos conta que como as meninas ainda eram pequenas quando o pai chegou a presidência, ela fez questão que não houvesse deslumbramento e que todos tivessem os pés no chão, por exemplo, avisando as camareira da Casa Branca que as duas iriam arrumar a própria cama todos os dias, entre outras coisas. <img src="/wp-content/uploads/2019/03/contra-capa-livro-minha-hist%C3%B3ria-michelle-obama.jpg" alt="contra-capa livro - minha história - michelle obama" title="contra-capa livro - minha história - michelle obama"> O livro    <strong>Minha História</strong> é leve, com passagens emocionantes e escrito de forma fluida. Michelle, assim como eu já imaginava, se mostra uma mulher forte, determinada a correr atrás de seus sonhos mas sem se deixar levar por seus altos e baixos. Ela como primeira-dama conseguiu aproximar mais a população da Casa Branca promovendo eventos aberto ao público e também desenvolveu um projeto de alimentação saudável e atividades físicas para incentivar a população a cuidar melhor da saúde. E claro, nem tudo são flores, ela também teve que lidar com o assedio da mídia que insistia em perseguições por motivos fúteis como seu corpo, suas roupas, suas famílias entre outras coisas. <img src="/wp-content/uploads/2019/03/resenha-livro-minha-hist%C3%B3ria-michelle-obama.jpg" alt="resenha livro - minha história - michelle obama" title="resenha livro - minha história - michelle obama"> <strong>Minha História</strong> de Michelle Obama possui pouco menos de 500 páginas e conta com um relato divertido e inspirador da história da primeira família negra a chegar a Casa Branca e ainda possui algumas fotos com momentos importantes na vida da autora e que nos faz nos envolver ainda mais com a leitura.</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sinopse:&lt;/strong&gt; Um relato íntimo, poderoso e inspirador da ex-primeira-dama dos Estados Unidos. Quando menina, o mundo de Miche</summary>
      
    
    
    
    <category term="uncategorized" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/categories/uncategorized/"/>
    
    
    <category term="biografia" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/biografia/"/>
    
    <category term="EUA" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/EUA/"/>
    
    <category term="Michelle Obama" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/Michelle-Obama/"/>
    
    <category term="politica" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/politica/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Resenha: Meu Pecado - Javier Moro</title>
    <link href="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/meu-pecado-javier-moro/"/>
    <id>https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/meu-pecado-javier-moro/</id>
    <published>2019-03-31T08:12:24.000Z</published>
    <updated>2020-12-30T11:51:05.324Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Sinopse:</strong>   Nesse romance histórico baseado em uma história real, a protagonista é a atriz espanhola Conchita Montenegro. EM 1930, com apenas 19 anos, ela sai da Espanha e segue ruma a Hollywood, em busca de sucesso na capital do cinema. Graças a sua beleza, sua inteligência, sua forte personalidade e sua tenacidade, a garota que antes era apenas uma jovem promessa se torna uma das principais estrelas de sua época. Seu olhar penetrante e extremamente envolvente acaba conquistando Leslie Howard, um dos atores mais célebres do momento. Leslie, no entanto, é um homem casado, com mais do que o dobro da idade de Conchita. Isso não parece ser um empecilho para os dois, que se apaixonam e começam um tórrido romance, entre festas dignas de sonhos e estreias triunfais nas maiores e mais disputadas telas do mundo, entre passeios a cavalo e voos panorâmicos pela costa californiana, entre a paixão e a traição. Treze anos depois, em plena Segunda Guerra Mundial, a história de amor tem um desenlace inesperado, quando os dois amantes se reencontram em Madrid. Sem que eles saibam, esse encontro irá influenciar o curso da guerra, orientando a participação da Espanha no conflito. <img src="/wp-content/uploads/2019/03/capa-livro-meu-pecado-javier-moro.jpg" alt="capa livro - meu pecado - javier moro" title="capa livro - meu pecado - javier moro"></p><h2 id="Resenha-Meu-Pecado-Javier-Moro"><a href="#Resenha-Meu-Pecado-Javier-Moro" class="headerlink" title="Resenha: Meu Pecado - Javier Moro"></a>Resenha: Meu Pecado - Javier Moro</h2><p>Eu já tive a oportunidade de ler outros livros de Javier Moro “ <a href="http://natalia.blog.br/livro-flor-da-pele-de-javier-moro/">Flor da Pele</a> “ e “ <a href="http://natalia.blog.br/resenha-paixao-india-de-javier-moro/">Paixão Índia</a> “, e por conta disso eu criei grandes expectativas para ler “ Meu Pecado “ o que acabou sendo um pouco decepcionante. Em “ Meu Pecado “ somos levados para os anos 30 e conhecemos a história real de uma atriz espanhola que conseguiu fazer sucesso em Hollywood, Conchita Montenegro. Nessa época, Hollywood estava passando por algumas mudanças e adaptações, era quando o cinema mudo estava ficando de lado e abrindo espaço para o cinema falado, porém, isso se tornou um problema para os estúdios de Hollywood, afinal, os filmes mudo podia ser transmitidos em qualquer lugar do mundo, mas os filmes falados apenas em alguma língua não conseguiam alcançar tanta gente. Por conta disso os estúdios se viam obrigados a contratar muitos mais atores de outras nacionalidades e gravar o mesmo filme em línguas diferentes, para isso, eles geralmente usavam um ator coadjuvante em todos os filmes, mas claro, era necessário que ele soubesse falar outras línguas, e o restante do elenco mudava de acordo com a língua falada no filme. Tudo isso acontece porque eles estavam em processo de mudança e como tudo era ainda muito novo, e eles ainda não tinham desenvolvido o processo de legenda e dublagens. <img src="/wp-content/uploads/2019/03/lombada-livro-meu-pecado-javier-moro.jpg" alt="lombada do livro - meu pecado - javier moro" title="lombada do livro - meu pecado - javier moro"> Conchita era espanhola e começou a trabalhar muito cedo como bailarina, mas aos 19 anos, após fazer grande sucesso em um filme francês, ela recebe uma proposta da MGM e resolve embarcar para Hollywood, juntamente com sua irmã Justa, e mergulhar de cabeça naquele mundo competitivo e cheio de glamour. Ao chegar em Hollywood Conchita é recebida pela comunidade espanhola que já está bem estabelecida na cidade e acaba se tornando aquela tipica mocinha de filme antigo que se apaixona facilmente pelos homens bonitos e galanteadores, por conta disso, ela acaba conhecendo, e se apaixonando, por pessoas muito importantes naquele meio e consegue romper a barreira da língua e se tornar uma grande estrela de cinema daquela época. Aos poucos Javier Moro vai inserindo outras pessoas muito famosas, até para nós, na história, mostrando como Conchita se tornou amiga de Greta Garbo, Chaplin e até chegou a conhecer Rita Hayworth antes mesmo dessa fazer sucesso. Porém, foi pelo ator inglês, Leslie Howard que ficou mundialmente conhecido pelo seu papel em “E o Vento Levou”, que Conchita se apaixonou perdidamente, mas como o mesmo era casado e Conchita cansada de se ver em segundo plano, acabou se casando com o ator brasileiro Raul Roulien. Mas como o mundo da voltas, e no fundo Conchita ainda alimentava esse amor por Leslie, eles acabam se reencontrando durante a Segunda Guerra Mundial, o que acaba trazendo grandes consequências para o rumo da Espanha durante a guerra. <img src="/wp-content/uploads/2019/03/contra-capa-livro-meu-pecado-javier-moro.jpg" alt="contra capa do livro - meu pecado - javier moro" title="contra capa do livro - meu pecado - javier moro"> A maneira de Javier Moro escrever é interessante porque mesmo sendo um livro que narra uma história real, ele escreve de forma leve o que nos faz acreditar que estamos apenas lendo mais um excelente romance. Em “Meu Pecado” o que me decepcionou foi que o livro só realmente fica interessante e fluido apenas a partir da meta, sendo que começo ele é arrastado e muito cansativo, ao meu ver. No geral “Meu Pecado” é um livro muito interessante, principalmente para quem gosta de história de época e para quem ama cinema, assim como eu.</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sinopse:&lt;/strong&gt;   Nesse romance histórico baseado em uma história real, a protagonista é a atriz espanhola Conchita Montenegro.</summary>
      
    
    
    
    <category term="Livros" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/categories/Livros/"/>
    
    
    <category term="resenha" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/resenha/"/>
    
    <category term="editora Planeta" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/editora-Planeta/"/>
    
    <category term="história" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/historia/"/>
    
    <category term="Conchita Montenegro" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/Conchita-Montenegro/"/>
    
    <category term="Javier Moro" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/Javier-Moro/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Resenha: Mais Que Amigos - Lauren Layne</title>
    <link href="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/mais-que-amigos/"/>
    <id>https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/mais-que-amigos/</id>
    <published>2019-02-09T07:25:09.000Z</published>
    <updated>2020-12-30T11:51:05.320Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Sinopse:</strong> Será que vale a pena arriscar uma grande amizade em troca de um romance inesquecível? Aos vinte e dois anos, a jovem Parker Blanton leva a vida que sempre sonhou. Tem um namorado inteligente e responsável, um emprego promissor e a companhia de seu melhor amigo, Ben Olsen, com quem divide um lindo apartamento. Parker e Ben são tão grudados que muita gente duvida que os dois nunca tenham tido um caso, mas eles não se importam com o que as pessoas pensam. Sabem que não foram feitos um para o outro - pelo menos não no amor. Por isso, quando um acontecimento inesperado faz com que Parker se veja sem namorado e com o coração partido, ela sabe que pode contar com Ben para ajudá-la a sacudir a poeira e partir para outra. Afinal, ninguém melhor do que seu grande amigo para lhe mostrar os prazeres da solteirice … certo? <img src="/wp-content/uploads/2019/02/capa-do-livro-mais-que-amigos.jpg" alt="capa do livro - Mais Que Amigos" title="capa do livro - Mais Que Amigos"> Bom gente,  <strong>Mais Que Amigos</strong> é um livro indicado apenas para quem curte aquele clichê de comédia romântica, afinal, desde a primeira página a gente já sabe sem sombra de dúvida como o livro vai terminar. Só para vocês entenderem um pouco melhor sobre a amizade de Parker e Ben, eles se conheceram na faculdade e desde então se tornaram inseparáveis, e sim, pode acreditar nunca rolou nada entre eles, por mais que todo mundo desconfie, mas como você já deve ter imaginado e como o nome do livro já entrega - <strong>Mais Que Amigos</strong> - sim, eles vão ter um caso. Sim, isso é o spoiler mais obvio do mundo haha. <img src="/wp-content/uploads/2019/02/p%C3%A1ginas-do-livro-mais-que-amigos.jpg" alt="páginas do livro - Mais Que Amigos" title="páginas do livro - Mais Que Amigos"> <img src="/wp-content/uploads/2019/02/resenha-livro-mais-que-amigos.jpg" alt="resenha do livro - Mais Que Amigos" title="resenha do livro - Mais Que Amigos"> Mesmo depois de formados, Parker e Ben dividem um apartamento e enquanto Ben leva a vida de galinha pegador, Parker namora Lance, um rapaz sério, inteligente e super responsável, mas de uma hora para a outra esse relacionamento chega ao fim e é ai que começa todo o auê da história, que se eu contar a vai perder totalmente a graça porque dai vou entregar detalhes demais.</p><blockquote><p>A gente conseguiu contornar todos os clichês sobre homens e mulheres serem amigos, por que não superaria o clichê de que o sexo estraga a amizade?</p></blockquote><p>O livro  <strong>Mais Que Amigos</strong> é uma leitura bem rápida e fluida pelas suas 220 páginas, desde o início a autora Lauren Layne já deixa bem clara qual a sua proposta, portanto, se você não curte esse tipo de leitura não há porque investir tempo para depois sair falando mal, afinal, o livro se sai muito bem no que propõe. <img src="/wp-content/uploads/2019/02/contra-capa-livro-mais-que-amigos.jpg" alt="contra capa do livro - Mais Que Amigos" title="contra capa do livro - Mais Que Amigos"> <strong>Mais Que Amigos</strong> tem partes divertidas, outras nem tanto, trechos cansativos e outros bem empolgantes. Como falei lá no começo, é clichê do início ao fim, mas para quem curte uma comédia romântica e só quer um livro para se distrair e se divertir,  <strong>Mais Que Amigos</strong>    é uma proposta agradável.</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sinopse:&lt;/strong&gt; Será que vale a pena arriscar uma grande amizade em troca de um romance inesquecível? Aos vinte e dois anos, a </summary>
      
    
    
    
    <category term="Livros" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/categories/Livros/"/>
    
    
    <category term="editora paralela" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/editora-paralela/"/>
    
    <category term="comédia romântica" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/comedia-romantica/"/>
    
    <category term="Lauren Layne" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/Lauren-Layne/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Resenha: Asiáticos Podres de Ricos - Kevin Kwan</title>
    <link href="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/asiaticos-podres-de-ricos/"/>
    <id>https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/asiaticos-podres-de-ricos/</id>
    <published>2019-01-28T19:54:19.000Z</published>
    <updated>2020-12-30T11:51:05.312Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Sinopse Asiáticos Podres de Ricos:</strong> Quando Rachel Chu chega a Cingapura de braço dado com o namorado, o charmoso Nicholas Young, para acompanhá-lo ao casamento de seu melhor amigo, ela acha que vai apenas conhecer a família dele e aproveitar os dias de descanso em um dos lugares mais lindos do mundo. Só que Nick não mencionou alguns detalhes … Como o fato de sua família ter muito, muito dinheiro e de ele ser o herdeiro mais cobiçado da Ásia. E o tal casamento … é o evento do ano! <img src="/wp-content/uploads/2019/01/resenha-livro-asi%C3%A1ticos-podres-de-rico.jpg" alt="Resenha do livro - Asiáticos podres de ricos" title="Resenha do livro - Asiáticos podres de ricos"> Em pouco tempo, Rachel se vê transportada para um episódio de Gossip Girl, só que na Ásia e com pessoas podres de ricas, que não vão poupar uma simples professora universitária de fofocas, intrigas e armações do jet set asiático. Isso sem falar na mãe de Nick, que está prestes a se jogar de cima de um prédio, tamanho o desgosto de ver o filho esfregar uma CNA (leia-se Chinesa Nascida na América) na cara da família e que contratou até um detetive particular para investigar as origens da jovem e saber se ela está à altura do filho.” O livro   <strong>Asiáticos Podres de Ricos</strong> é o primeiro da série   _Crazy Rich Asians _ do autor Kevin Kwan lançado aqui no Brasil pela Editora Record e que me fez devorar 490 páginas em apenas três dias. Em    <strong>Asiáticos Podres de Ricos</strong> conhecemos a protagonista Rachel Chu, uma jovem professora de economia que namora Nick Young, um também jovem professor, mas de história. Rachel Chu nasceu na China, mas se mudou para os EUA ainda bebê, já Nick Young cresceu em Cingapura e se mudou para os EUA para poder estudar, agora que já faz quase dois anos que eles estão namorando, Nick resolve convidar sua Rachel para ir ao casamento de seu melhor amigo em Cingapura e de quebra poder conhecer a família dele, porém, Nick deixa de contar algo muito importante sobre a sua família para a namorada, eles são podres de ricos. <img src="/wp-content/uploads/2019/01/lombada-livro-asi%C3%A1ticos-podres-de-ricos.jpg" alt="lombada do livro - asiáticos podres de ricos" title="lombada do livro - asiáticos podres de ricos"> Ao chegar em Cingapura Rachel é apresentada a um mudo que ela jamais imaginaria onde ela conhece pessoas maravilhosas e outras nem tanto assim, se vê cercada por intrigas familiares, mas também por passeios a lugares exclusivos e ótimos banquetes de encher os olhos. <strong>Asiáticos Podres de Ricos</strong> é um drama super divertido, com excelentes diálogos e a maneira que o autor vai nos levando para dentro do mundo excêntrico dos multimilionários é leve e cheia de descobertas que nos faz ter empatia pela mocinha e torcer para que ela tenha paciência e jogo de cintura para lidar com tanta coisa que está acontecendo em sua vida tudo ao mesmo tempo. <img src="/wp-content/uploads/2019/01/contra-capa-livro-asi%C3%A1ticos-podres-de-ricos.jpg" alt="contra capa do livro - asiáticos podres de ricos" title="contra capa do livro - asiáticos podres de ricos"> Ao ler  <strong>Asiáticos Podres de Ricos</strong> eu me senti assistindo uma novela porque são tantos personagens conectados de alguma forma que a impressão que temos é que em algum momento vamos perder o rumo da história e não conseguir entender mais quem é quem, porém, isso não acontece graças a maneira que o autor montou sua obra. Geralmente eu não gosto muito das mocinhas em livros, mas Rachel Chu foi uma grata surpresa. A filha única criada por uma mãe solteira é uma personagem sensata e muito cativante, fugindo do que se espera das mocinhas melosas e dramáticas. E claro, assim como qualquer outra reles mortal, Rachel fica deslumbrada ao descobrir a verdadeira vida de seu namorado, porém, em nenhum  momento ela tira o pé da realidade e se torna uma personagem mesquinha ou mesmo esquece de sua história de vida. Confesso que eu também fiquei deslumbrada com tanta riqueza, alguns exemplos são personagens que a cada nova estação vão até Paris comprar coleções de roupas de estilistas de alta costura, ou na abertura do livro que conhecemos uma tia de Nick (ainda criança) que ao chegar a um hotel onde tinha reserva para toda a família acaba sofrendo preconceito e resolve compra-lo e demitir o gerente. <img src="/wp-content/uploads/2019/01/capa-livro-asi%C3%A1ticos-podres-de-ricos.jpg" alt="capa do livro - asiáticos podres de ricos"> <strong>Asiáticos Podres de Ricos</strong> com certeza é um dos livros mais divertido que já, com excelentes diálogos e leitura fluida é muito gostoso viajar por dentro desse mundo tão longe da realidade e tirar aquele esteriótipo de asiático gênio e só os ver mesmo como bilionários excêntricos. Portanto se você está em busca de uma leitura divertida, onde tem drama, comédia, romance e mais um monte de coisa    <strong>Asiáticos Podres de Ricos</strong> é uma excelente opção, e só uma observação, ele vai virar filme!</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sinopse Asiáticos Podres de Ricos:&lt;/strong&gt; Quando Rachel Chu chega a Cingapura de braço dado com o namorado, o charmoso Nicholas</summary>
      
    
    
    
    <category term="Livros" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/categories/Livros/"/>
    
    
    <category term="parceria" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/parceria/"/>
    
    <category term="resenha" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/resenha/"/>
    
    <category term="romance" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/romance/"/>
    
    <category term="Kevin Kwan" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/Kevin-Kwan/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Resenha: Um Amor Perdido - Alyson Richman</title>
    <link href="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/resenha-um-amor-perdido-alyson-richman/"/>
    <id>https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/resenha-um-amor-perdido-alyson-richman/</id>
    <published>2019-01-22T20:50:09.000Z</published>
    <updated>2020-12-30T11:51:05.328Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Sinopse:</strong>    Na Praga do pré-guerra, Lenka, uma jovem estudante de arte, apaixona-se por Josef, um médico recém-formado. Casam-se, mas, pouco tempo depois, como tantas outras famílias, são separados pela guerra. Na América, Josef torna-se um obstetra bem-sucedido e constrói uma família, apesar de nunca esquecer a mulher que acredita ter morrido. Mas, no campo de Terezin, Lenka sobrevive graças aos seus dotes artísticos e à memória de um marido que julgava nunca voltar a ver. Do conforto da vida em Praga antes da ocupação, aos horrores da Europa em guerra.    <strong>Um Amor Perdido</strong>   explora a resistência do primeiro amor e do espirito humano e a capacidade de recordar. <img src="/wp-content/uploads/2019/01/resenha_livro_um-amor-perdido.jpg" alt="Resenha do livro - Um amor perdido" title="Resenha do livro - Um amor perdido"> <strong>Resenha:</strong> <strong>Um amor perdido</strong>   nos transporta para três períodos da história, o pré-guerra, o durante a Segunda Guerra Mundial e o pós-guerra e logo conhecemos a forte protagonista Lenka, uma jovem de família judia que vive com seus pais em Praga e que tem uma babá adorável. Lenka em sua infância convive com uma mãe depressiva por não conseguir ter um segundo filho, mas depois de um tempo tudo mudo e ela ganha uma irmãzinha. A família de Lenka tem boas condições financeiras, por isso, eles vivem muito bem e Lenka consegue entrar para a faculdade de artes, onde ela conhece Veruska, irmã de seu futuro grande amor, Josef. Depois de um fim de semana na casa de campo da família de Veruska, Josef e Lenka começam um relacionamento que eles resolvem manter apenas para si, porém, depois de um tempo com a ameça de os nazistas conseguirem tomar Praga eles resolvem se casar com a promessa de que Josef vai conseguir visto para toda a família de Lenka ir embora para os EUA - o pai de Josef já tinha providênciado para sua própria família. <img src="/wp-content/uploads/2019/01/lombada-livro-um-amor-perdido.jpg" alt="Lombada do livro - um mor perdido" title="Lombada do livro - um mor perdido"> Porém, como você deve imaginar, os planos do casal não saem como planejado e Lenka se recusa a ir embora e deixar seus pais e sua irmã em Praga em plena guerra, por isso, eles acabam se separando. Depois de muitas cartas trocadas, chega uma hora que Lenka para de responder as cartas de Josef - ela foi transferida para Terezin, um tipo de campo de concentração - e Josep vai amargar anos de dúvida se sua amada sobreviveu ao holocausto ou não, já Lenka após saber de um atentado no navio onde estava seu marido ela acredita que ele morreu. Depois da guerra Josef resolve continuar sua vida e acaba se casando, depois de receber a noticia de que Lenka tinha falecido no campo de Auschwitz, já Lenka, após a guerra conhece um soldado norte americano que se apaixona por ela e também resolve seguir a vida e se casa com ele. <img src="/wp-content/uploads/2019/01/contra-capa-livro-um-amor-perdido.jpg" alt="contra capa do livro - um amor perdido" title="contra capa do livro - um amor perdido"> Bom, como a versão do livro que eu recebi é uma prova antecipada, eu não sei com certeza se o livro publicado se desenvolve exatamente igual ao qual eu li, porém, eu acredito que o começo seja igual, portanto, logo no inicio você já descobre que o nosso querido e sofrido casal vai acabar se reencontrando. <strong>Um amor perdido</strong>     com certeza já entrou para a lista de meus livros favoritos.  Alysson Richman escreve de maneira fluida e consegue nos fazer embarcar na vida dos personagens e sofrer tudo junto com eles. A leitura é difícil, pesada, aquilo que a gente já esta acostumado quando o assunto é livros sobre a Segunda Guerra Mundial, porém, também é sensível e prende nossa atenção do inicio ao fim, tanto que li 335 páginas em apenas um final de semana. <img src="/wp-content/uploads/2019/01/capa-livro-um-amor-perdido.jpg" alt="capa do livro - um amor perdido" title="capa do livro - um amor perdido"> <strong>Um amor perdido</strong> é um livro que eu indico para todos que gostam de romances históricos e que gostam do tipo de leitura que vai te deixar bem arrasada no final, porque depois de tanta desgraça, não tem como não se comover. Eu só posso agradecer ao   <strong>Grupo Editorial Record</strong> por me dar o prazer dessa leitura.</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sinopse:&lt;/strong&gt;    Na Praga do pré-guerra, Lenka, uma jovem estudante de arte, apaixona-se por Josef, um médico recém-formado. </summary>
      
    
    
    
    <category term="Livros" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/categories/Livros/"/>
    
    
    <category term="drama" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/drama/"/>
    
    <category term="resenha" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/resenha/"/>
    
    <category term="guerra" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/guerra/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Resenha: O Melhor do Cortella</title>
    <link href="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/o-melhor-do-cortella/"/>
    <id>https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/o-melhor-do-cortella/</id>
    <published>2019-01-13T17:14:33.000Z</published>
    <updated>2020-12-30T11:51:05.324Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Mário Sergio Cortella sem dúvida é um dos intelectuais brasileiros mais populares da atualidade e em 2018 ele completou 30 anos da publicação de seu primeiro livro - Descartes: A Paixão pela Razão. No livro   <strong>O Melhor do Cortella</strong> nos temos um breve relato do autor contanto como foi sua trajetória nesses 30 anos como autor, professor, secretário municipal de Educação de São Paulo e também como apresentador de programas de TV. <img src="/wp-content/uploads/2019/01/capa-livro-o-melhor-do-cortella.jpg" alt="Capa do livro - O melhor do Cortella" title="Capa do livro - O melhor do Cortella"> Depois de entendermos melhor como  Mário Sergio Cortella se tornou uma grande referência o livro    <strong>O Melhor do Cortella</strong> nos mostra uma seleção de frases e ideias que foram utilizadas nos livros publicados pelo mesmo durante esses 30 anos. <strong>O Melhor do Cortella - Trilhas do Pensar</strong>    é o primeiro volume de uma trilogia para comemorar tantos anos de escrita, ideias, pensamentos e frases. Aqui o livro é dividido por tópicos que englobam filosofia, religião, política, ciência e arte. Abaixo eu selecionei alguns pensamentos que estão nesse volume para dar um pequeno aperitivo para você se inspirar e quem sabe adquirir essa trilogia e por que não, outros títulos do autor? <img src="/wp-content/uploads/2019/01/lombada-livro-o-melhor-do-cortella.jpg" alt="Lombada do livro - O melhor do Cortella" title="Lombada do livro - O melhor do Cortella"></p><blockquote><p>“Mesmo as ideias mais abstratas expressam uma realidade concreta, seja para entendê-la, seja para atuar sobre ela.” (Descartes: a paixão pela razão.) “Para não exaurir nossa humanidade, é urgente cooperar, e, todos os dias, recordar este ditado africado: “Se quiser ir apenas rápido, vá sozinho, se quiser ir longe, vá com alguém.”” (Não se desespere!) “Liberdade é fazer o que não prejudica outra pessoa.” (Pensar bem nos faz bem!) “O que queremos todos, aquilo que vale a pena, é vida longa e boa. Porque só vida longa pode ser uma experiência de agonia inútil.” (Vivemos mais! Vivemos bem?) “Não se confunda politica com partido. Partido é uma forma de fazer politica.” (Não se desespere!) “Politica é a vida em comunidade, a vida em sociedade, portanto, a obra humana coletiva. Creio que uma das razões, em algumas circunstâncias, do apodrecimento da esperança reside justamente no fato de as pessoas não terem contato com o resultado da obra que fazem.” (Sobre a esperança)</p></blockquote><p><img src="/wp-content/uploads/2019/01/contra-capa-livro-o-melhor-do-cortella.jpg" alt="Contra capa livro O melhor do Cortella" title="Contra capa livro O melhor do Cortella"></p><blockquote><p>“A democracia não é a ausência das regras; ela é a ausência de opressão.” (Basta de cidadania obscena!) “Princípios como transparência, isonomia e liberdade de expressão apoiam uma salvaguarda contra qualquer tirania.” (Ética e vergonha na cara!) “O que é uma pessoa íntegra? É uma pessoa correta, que não se desvia do caminho, uma pessoa justa, honesta. É uma pessoa que não tem duas caras. Qual a grande virtude de uma pessoa íntegra? Ela é sincera.” (Educação, convivência e ética) “Afinal, religião e filosofia não obrigatoriamente são incompatíveis.” (Pensar bem nos faz bem!)</p></blockquote>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;Mário Sergio Cortella sem dúvida é um dos intelectuais brasileiros mais populares da atualidade e em 2018 ele completou 30 anos da public</summary>
      
    
    
    
    <category term="Livros" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/categories/Livros/"/>
    
    
    <category term="parceria" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/parceria/"/>
    
    <category term="resenha" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/resenha/"/>
    
    <category term="editora Planeta" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/editora-Planeta/"/>
    
    <category term="religião" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/religiao/"/>
    
    <category term="educação" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/educacao/"/>
    
    <category term="filosofia" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/filosofia/"/>
    
    <category term="Mário Sergio Cortella" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/Mario-Sergio-Cortella/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Saiba Tudo Sobre Casas Inteligentes</title>
    <link href="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/saiba-tudo-sobre-casas-inteligentes/"/>
    <id>https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/saiba-tudo-sobre-casas-inteligentes/</id>
    <published>2018-11-26T19:31:55.000Z</published>
    <updated>2020-12-30T11:51:05.332Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/wp-content/uploads/2018/11/casa-inteligente.jpg" alt="casa inteligente" title="casa inteligente"> Casa Inteligente - Foto: John Tekeridis/Pexels Quando você não está em casa, pequenas dúvidas podem começar a enlouquecer sua mente. Eu desliguei a cafeteira? Eu configurei o alarme de segurança? As crianças estão fazendo o dever de casa ou assistindo televisão? Com um “lar inteligente”, como os que estão surgindo atualmente no mercado imobiliário, você pode silenciar todas essas preocupações com uma rápida olhada no seu smartphone ou tablet. Você pode conectar os dispositivos e aparelhos em sua casa para que eles possam se comunicar uns com os outros e com você. Qualquer dispositivo que use eletricidade pode ser colocado em sua rede doméstica e sob seu comando. Só para você ter uma ideia, há <a href="https://www.decoracaoweb.com.br/casas/vantagens-de-morar-em-casa/">casas decoradas</a> que podem ser gerenciadas com controle remoto, tablet ou smartphone; os aparelhos da casa “reagem” ao seu chamado. A maioria dessas aplicações está relacionada à <a href="https://www.decoracaoweb.com.br/dicas-e-reformas/decoracao-com-pendentes/">iluminação com pendentes</a> ou arandelas, segurança doméstica, home theater e entretenimento, além de regulação do termostato. A ideia de uma casa inteligente pode fazer você pensar em George Jetson e sua morada futurista, ou talvez em Bill Gates, que gastou mais de US$ 100 milhões construindo sua casa inteligente.  Até mesmo no mercado de imóveis à venda no Brasil já é possível encontrar algumas casas inteligentes em grandes metrópoles do país. Ou seja, estejamos falando de especialistas em tecnologia ou de ricos que gostam de <a href="https://www.decoracaoweb.com.br/casas/casas-dos-sonhos/">imóveis de luxo</a>, as casas inteligentes e a automação residencial estão se tornando cada vez mais comuns. Muito disso se deve ao sucesso dos smartphones e tablets. Esses computadores ultraportáteis estão em toda parte e suas conexões constantes com a Internet significam que podem ser configurados para controlar uma miríade de outros dispositivos on-line. É tudo sobre a Internet das Coisas. A Internet das Coisas é uma expressão que se refere aos objetos e produtos que são interconectados e identificáveis através de redes digitais. Esta proliferação de produtos está ficando maior e melhor a cada dia, principalmente no mercado de imóveis à venda.  Todos os componentes eletrônicos da sua casa podem se tornar uma peça para essa revolução tecnológica, desde a sua geladeira até o seu fogão. No próximo tópico, vamos dar uma olhada mais a fundo sobre as tecnologias presentes em casas assim.</p><h2 id="Softwares-e-tecnologias-presentes-em-casas-inteligentes"><a href="#Softwares-e-tecnologias-presentes-em-casas-inteligentes" class="headerlink" title="Softwares e tecnologias presentes em casas inteligentes"></a>Softwares e tecnologias presentes em casas inteligentes</h2><p>A automação residencial tem uma longa e incerta história. Por muitos anos, as tendências tecnológicas surgiram e desapareceram, mas uma das primeiras empresas a encontrar sucesso ainda está por aí. A gênese de muitos produtos domésticos inteligentes foi em 1975, quando uma empresa na Escócia desenvolveu o <strong>X10</strong>. O X10 permite que produtos compatíveis “conversem” entre si pelos fios elétricos existentes em uma casa. Enquanto os dispositivos X10 ainda estão por aí, outras tecnologias surgiram para as redes domésticas. Em vez de passar pelas linhas de energia, muitos novos sistemas usam ondas de rádio para se comunicar. É assim que os sinais BlueTooth, Wi-Fi e de celular funcionam. Duas das redes de rádio mais proeminentes em automação residencial são a <strong>ZigBee</strong> e a <strong>Z-Wave</strong>. Ambas as tecnologias são redes de malha, o que significa que há mais de uma maneira da mensagem chegar ao seu destino. O uso de redes sem fio oferece mais flexibilidade para a colocação de dispositivos, mas, como linhas elétricas, elas podem sofrer interferências. O <strong>Insteon</strong> oferece um caminho para a sua rede doméstica se comunicar através de fios elétricos e ondas de rádio, tornando-a uma rede de malha dupla. Se a mensagem não estiver sendo transmitida em uma plataforma, ela tentará a outra. Em vez de rotear a mensagem, um dispositivo Insteon transmitirá a mensagem e todos os dispositivos pegarão a mensagem e a transmitirão até que o comando seja executado. Os dispositivos agem como pares, em oposição a um que serve como instigador e outro como receptor. Isso significa que quanto mais dispositivos Insteon estiverem instalados em uma rede, mais forte será a mensagem. A seguir, daremos uma olhada nos produtos que você precisará para ter sua casa inteligente em funcionamento.</p><h2 id="Configurando-casas-inteligentes"><a href="#Configurando-casas-inteligentes" class="headerlink" title="Configurando casas inteligentes"></a>Configurando casas inteligentes</h2><p>X10, Insteon, ZigBee e Z-Wave fornecem apenas a tecnologia fundamental, chamada protocolos, para comunicação doméstica inteligente. Eles criaram alianças com fabricantes de produtos eletrônicos que realmente criam os dispositivos para o usuário final. Aqui estão alguns exemplos de produtos domésticos inteligentes e suas funções.  </p><ul><li>  Câmeras rastrearão o exterior de sua casa mesmo que seja escura como breu.</li><li>  Você pode controlar um termostato da sua cama, do aeroporto ou de qualquer lugar em que o seu smartphone tenha um sinal.</li><li>  Latas de lixo poderão “monitorar” o que você joga fora e gerar pedidos on-line para substituições.</li><li>  Refrigeradores poderão “criar” receitas de jantar com base nos ingredientes armazenados no interior.</li><li>  Lavadoras e secadoras enviarão alertas de mensagens de texto quando o ciclo terminar.</li><li>  Luzes LED permitem programar cor e brilho diretamente do seu smartphone.</li><li>  Os sensores de movimento enviarão um alerta quando houver movimento em torno de sua casa e eles poderão até mesmo identificar a diferença entre animais de estimação e ladrões.</li><li>  A integração com smartphones permite ligar e desligar luzes e aparelhos a partir do seu dispositivo móvel.</li><li>  Fechaduras e portas de garagem podem abrir automaticamente quando o smartphone se aproxima.</li><li>  Alertas automáticos do seu sistema de segurança irão imediatamente para o seu smartphone, para que você saiba instantaneamente se há algum problema em casa.</li><li>  Muitos dispositivos também vêm com servidores da Web integrados que permitem acessar suas informações on-line.</li></ul><p>Esses produtos estão disponíveis em lojas de produtos para casa, lojas de eletrônicos ou lojas on-line. Antes de comprar, verifique qual tecnologia está associada ao produto. Produtos que usam a mesma tecnologia devem funcionar juntos, mas podem até ser de fabricantes diferentes. Conectar um X10 e um produto Z-Wave, por exemplo, requer um dispositivo de ponte e, muitas vezes, extrema paciência e algumas habilidades técnicas de sua parte. Se você trabalha no mercado imobiliário e está buscando terrenos para comprar pra construir casas inteligentes, você já pode começar a pensar a partir de agora alguns meios de criar o máximo possível de automação residencial. Para começar, pode ser melhor pensar em tarefas feitas rotineiramente pelas pessoas dentro de casa e, em seguida, encontrar uma maneira de automatizá-las. Você pode começar com um kit inicial de iluminação e adicionar dispositivos de segurança posteriormente. Se você quiser começar com um sistema mais expansivo com muitos recursos, é uma boa ideia projetar cuidadosamente como a casa funcionará, especialmente se for necessário religar ou renovar. Além disso, você precisará posicionar estrategicamente os nós das redes sem fio para que eles tenham um bom intervalo de roteamento, daí a importância de se pensar nisso antes mesmo de optar por esses ou aqueles terrenos para comprar. Cerca de 60% dos construtores de residências que instalaram dispositivos de automação doméstica contrataram ajuda profissional. Se você estiver procurando por um técnico, verifique se eles têm certificação na área, o que representa que o mesmo possui proficiência na instalação, manutenção e solução de problemas de equipamentos de rede doméstica de qualquer fornecedor. O custo de uma casa inteligente varia dependendo de quão inteligente é a casa. Se você construir a casa inteligente gradualmente, começando com um sistema de iluminação básico, pode lhe custar apenas algumas centenas de reais. Um sistema mais sofisticado custará dezenas de milhares de reais, sendo que elementos de sistemas de home theater também podem elevar o custo da casa em cerca de 50%.</p><h2 id="Exemplo-de-casa-inteligente-O-lar-de-Bill-Gates"><a href="#Exemplo-de-casa-inteligente-O-lar-de-Bill-Gates" class="headerlink" title="Exemplo de casa inteligente: O lar de Bill Gates"></a>Exemplo de casa inteligente: O lar de Bill Gates</h2><p>A casa do presidente da Microsoft, Bill Gates, nos arredores de Seattle, em Washington, pode ser a casa inteligente mais famosa até hoje. Todos na casa estão presos com um chip de rastreamento eletrônico. Conforme você se move pelas salas, as luzes se acendem à sua frente e desaparecem atrás de você. Suas músicas favoritas irão acompanhá-lo por toda a casa, assim como o que você estiver assistindo na televisão. Você pode se divertir olhando a extensa coleção eletrônica de imagens fixas de Gates, todas disponíveis sob demanda. O chip registra tudo o que você faz e faz ajustes conforme aprende suas preferências. Quando dois chips diferentes entram na mesma sala, o sistema tenta reproduzir algo que as duas pessoas gostem. E então, para você, vale a pena gastar milhares de reais em uma casa inteligente? Compartilhe o post nas redes sociais com a sua opinião sobre o assunto.</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/wp-content/uploads/2018/11/casa-inteligente.jpg&quot; alt=&quot;casa inteligente&quot; title=&quot;casa inteligente&quot;&gt; Casa Inteligente - Foto: Joh</summary>
      
    
    
    
    <category term="Aleatoriedades" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/categories/Aleatoriedades/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Resenha: As Horas Vermelhas</title>
    <link href="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/as-horas-vermelhas/"/>
    <id>https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/as-horas-vermelhas/</id>
    <published>2018-11-20T14:08:14.000Z</published>
    <updated>2020-12-30T11:51:05.312Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>O livro <strong><a href="https://www.planetadelivros.com.br/livro-as-horas-vermelhas/282477">As Horas Vermelhas</a></strong> é um romance distópico - apesar de achar que ele não deveria ser intitulado dessa forma - que conta a história de quatro mulheres que vivem sobre um mundo cercado de regras para as mulheres, o que por si já não é uma grande novidade. A Esposa,  a Filha, a Biografa e a Reparadora, essas são as quatro mulheres que nós vamos embarcar por dentro de suas vidas, onde o livro vai narrando de forma intercalada o mundo conservador onde tudo se passa. <img src="/wp-content/uploads/2018/11/capa-do-livro-as-horas-vermelhas.jpg" alt="Capa do livro - As horas vermelhas" title="Capa do livro - As horas vermelhas"> De todas as mulheres, a principal de todo o livro é a Biografa Roberta. Ela tem quarenta e dois anos, é solteira, professora de história e que sonha em ser mãe. Ah, outro grande sonho de Roberta é escrever a biografia de uma exploradora das ilhas de Faroés. Roberta é professora de Matilda, a Filha. Matilda tem apenas quinze anos e ela é filha de um casal de idosos e não quer desapontá-los, porém, atualmente ela está em uma gravidez indesejada e ela não sabe como lidar com essa situação. O livro se passa nos EUA, e atualmente o aborto é proibido e pode até levar a mulher que abortar para a cadeia, o que deixa Matilda ainda mais perdida, e por medo de ser presa, de não conseguir ir para a faculdade e também de desapontar seus pais, Matilda resolve procurar a Reparadora. <img src="/wp-content/uploads/2018/11/lombada-do-livro-as-horas-vermelhas.jpg" alt="Lombada do livro - As horas vermelhas" title="Lombada do livro - As horas vermelhas"> A Reparadora chama-se Gin, além de Reparadora, as pessoas da cidade também tem o habito de chamá-la de bruxa. A personagem de Gin é muito estranha, ela vive em uma cabana isolada com alguns animais como gatos e cabras, e também com sua tia congelada em freezer e praticamente todo mundo na cidade tem uma certa repulsa dessa mulher, porém, muitas mulheres em situações de desespero, assim como Matilda, acabam indo até a Reparadora para buscar ajuda, afinal de contas, ela tem um grande conhecimento em plantas. A quarta mulher da história é a Esposa. Uma mulher que apesar de aparentar viver uma vida de comercial de margarina com seus dois lindos filhos, ela está na verdade bem cansada da vida de casada que parece ter fracassado, e apesar dela tentar reerguer o relacionamento, o marido não aceita fazer terapia de casal. <img src="/wp-content/uploads/2018/11/contra-capa-do-livro-as-horas-vermelhas.jpg" alt="contra capa do livro - As horas vermelhas" title="contra capa do livro - As horas vermelhas"> Conforme a história de cada uma dessas quatro mulheres vai sendo contada, a vida delas começa a se entrelaçar com todos seus medos e aspirações sobre o mundo tenebroso em que vive onde as leis restringem os diretos das mulheres - que novidade, não? Eu confesso que achei o livro um pouco complexo e cansativo, tem horas que eu fiquei bem perdida do que estava acontecendo na trama. Mas apesar disso, o livro é bem interessante, forte e reflexivo, mas de qualquer forma faltou um toque na trama para deixá-la mais envolvente e impactante, porém, eu acredito que o que podemos tirar disso é que esses problemas estão tão presentes em nosso dia a dia que nem nos choca mais. <img src="/wp-content/uploads/2018/11/livro-as-horas-vermelhas.jpg" alt="livro - as horas vermelhas" title="livro - as horas vermelhas"> <strong>As Horas Vermelhas</strong> é uma leitura válida, interessante, porém, não deve-se ir lê-la com muita expectativas, se não pode acabar se frustrando, mas para quem vem buscando leituras que nos levem a reflexão dos diretos das mulheres, esse livro é bem interessante.</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;O livro &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://www.planetadelivros.com.br/livro-as-horas-vermelhas/282477&quot;&gt;As Horas Vermelhas&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; é um romance</summary>
      
    
    
    
    <category term="Livros" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/categories/Livros/"/>
    
    
    <category term="parceria" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/parceria/"/>
    
    <category term="editora Planeta" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/editora-Planeta/"/>
    
    <category term="As horas vermelhas" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/As-horas-vermelhas/"/>
    
    <category term="feminismo" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/feminismo/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Resenha: O Corpo Dela e Outras Farras</title>
    <link href="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/resenha-o-corpo-dela-e-outras-farras/"/>
    <id>https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/resenha-o-corpo-dela-e-outras-farras/</id>
    <published>2018-11-07T19:19:07.000Z</published>
    <updated>2020-12-30T11:51:05.328Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>O livro  <strong>O Corpo Dela e Outras Farras</strong> da autora Carmen Maria Machado é composto por oito contos narrados por mulheres e vem sendo chamado de <em>Black Mirror</em> Feminista, porque a autora utiliza ficção cientifica e também terror para retratar várias cenas do universo dessas mulheres como medo, paixão, conflitos, traumas entre outros <img src="/wp-content/uploads/2018/11/livro-o-corpo-dela-e-outras-farras.jpg" alt="Capa do livro - O corpo dela e outras farras" title="capa do livro - O corpo dela e outras farras"> Em  <strong>O Corpo Dela e Outras Farras</strong> a autora além de ir analisando todos esses sentimentos das personagens, ela também aborda temas muito atuais do universo feminino como aborto, violência no parto e sexual, liberdade sexual das mulheres, padrões de beleza impostos pela sociedade e de forma as vezes assustadora as vezes cômica - se não fosse trágico - Carmen Maria Machado vai narrando as histórias dessas mulheres de maneira crua e muito forte. Eu não acho interessante narrar aqui os contos, eu provavelmente não conseguiria passar toda a tensão e sentimentos que eu senti lendo cada um, mas só para ter uma ideia, um dos contos mostra uma mulher começa a narrar um apocalipse mas com base em suas experiências sexuais e amorosas, outro conto é sobre uma mulher que faz uma cirurgia para redução de peso e depois da cirurgia ela começa a ouvir barulhos pela casa e por fim ela descobre que toda a gordura eliminada na devido a cirurgia se transformou em um mostro que começa a seguir ela pela casa - agora você entende porque  <strong>O Corpo Dela e Outras Farras</strong> é chamado de <em>Black Mirro</em> Feminista? <img src="/wp-content/uploads/2018/11/p%C3%A1ginas-do-livro-o-corpo-dela-e-outras-farras.jpg" alt="páginas do livro - O corpo dela e outras farras" title="páginas do livro O corpo dela e outras farras"> Podemos falar que  <strong>O Corpo Dela e Outras Farras ** é um livro politico, onde a autora tenta mostrar que o corpo da mulher não é somente dela, que existe toda uma sociedade disposto a dizer o que ela deve ou não fazer com o seu próprio corpo sem nunca pensar realmente quais são as reais vontades e necessidades dessas mulheres. <img src="/wp-content/uploads/2018/11/contra-capa-livro-o-corpo-dela-e-outras-farras.jpg" alt="contra-capa do livro - O corpo dela e outras farras" title="contra capa do livro - O corpo dela e outras farras"> Enfim, **O Corpo Dela e Outras Farras</strong> é uma leitura fundamental por abordar temas tão delicados mas que mostra como as mulheres não devem se calar e nem se curvar diante de imposições da sociedade. Os temas abordados no livro ainda vão ser abordados daqui a muitos anos, isso porque os contos mostram que ainda há muito a ser feito perante essas questões, e essas leitura é tão necessária para mostrar a importância do feminismo na vida de todas as mulheres.</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;O livro  &lt;strong&gt;O Corpo Dela e Outras Farras&lt;/strong&gt; da autora Carmen Maria Machado é composto por oito contos narrados por mulheres e </summary>
      
    
    
    
    <category term="Livros" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/categories/Livros/"/>
    
    
    <category term="resenha" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/resenha/"/>
    
    <category term="editora Planeta" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/editora-Planeta/"/>
    
    <category term="feminismo" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/feminismo/"/>
    
    <category term="Editora MInotauro" scheme="https://oqueeuiafalar.github.io/site-hexo/tags/Editora-MInotauro/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
