<!DOCTYPE html> <!--[if lt IE 7 ]><html class="ie ie6" lang="en-US" prefix="og: http://ogp.me/ns#"> <![endif]--> <!--[if IE 7 ]><html class="ie ie7" lang="en-US" prefix="og: http://ogp.me/ns#"> <![endif]--> <!--[if IE 8 ]><html class="ie ie8" lang="en-US" prefix="og: http://ogp.me/ns#"> <![endif]--> <!--[if IE 9 ]><html class="ie ie9" lang="en-US" prefix="og: http://ogp.me/ns#"> <![endif]--> <!--[if IE 10 ]><html class="ie ie10" lang="en-US" prefix="og: http://ogp.me/ns#"> <![endif]--> <!--[if (gte IE 9)|!(IE)]><!--><html lang="en-US" prefix="og: http://ogp.me/ns#"> <!--<![endif]--><head><meta charset="utf-8"><style type="text/css" id="aoatfcss" media="all">@charset "UTF-8";html>body{background-color:#fff !important}.main-content>p{margin-bottom:10px}@font-face{font-family:'kreonlight';src:url(//natalia.blog.br/wp-content/themes/zade/fonts/kreon-light-webfont.eot);src:url(//natalia.blog.br/wp-content/themes/zade/fonts/kreon-light-webfont.eot?#iefix) format('embedded-opentype'),url(//natalia.blog.br/wp-content/themes/zade/fonts/kreon-light-webfont.woff) format('woff'),url(//natalia.blog.br/wp-content/themes/zade/fonts/kreon-light-webfont.ttf) format('truetype'),url(//natalia.blog.br/wp-content/themes/zade/fonts/kreon-light-webfont.svg#kreonlight) format('svg');font-weight:normal;font-style:normal}a,body,div,h2,h3,header,html,i,img,li,p,section,span,ul{margin:0;padding:0;border:0;font:inherit;vertical-align:baseline}header,section{display:block}body{line-height:1}ul{list-style:none}header,section{display:block}html{font-family:sans-serif;-webkit-text-size-adjust:100%;-ms-text-size-adjust:100%}body{margin:0}a{background:0 0}img{border:0}input{margin:0}input::-moz-focus-inner{padding:0;border:0}*,:after,:before{-webkit-box-sizing:border-box;-moz-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}html{font-size:62.5%}body{font-family:"Helvetica Neue",Helvetica,Arial,sans-serif;font-size:14px;line-height:1.428571429;color:#333;background-color:#fff}input{font-family:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}a{color:#428bca;text-decoration:none}img{vertical-align:middle}p{margin:0 0 10px}h2,h3{font-family:"Helvetica Neue",Helvetica,Arial,sans-serif;font-weight:500;line-height:1.1;color:inherit}h2,h3{margin-top:20px;margin-bottom:10px}h2{font-size:30px}h3{font-size:24px}ul{margin-top:0;margin-bottom:10px}.container{padding-right:15px;padding-left:15px;margin-right:auto;margin-left:auto}.container:after,.container:before{display:table;content:" "}.container:after{clear:both}.row{margin-right:-15px;margin-left:-15px}.row:after,.row:before{display:table;content:" "}.row:after{clear:both}.col-md-12,.col-md-4,.col-md-8,.col-xs-12{position:relative;min-height:1px;padding-right:15px;padding-left:15px}.col-xs-12{width:100%}@media(min-width:768px){.container{width:750px}}@media(min-width:992px){.container{width:970px}.col-md-4,.col-md-8{float:left}.col-md-12{width:100%}.col-md-8{width:66.66666666666666%}.col-md-4{width:33.33333333333333%}}@media(min-width:1200px){.container{width:1170px}}.clearfix:after,.clearfix:before{display:table;content:" "}.clearfix:after{clear:both}@-ms-viewport{width:device-width}@font-face{font-family:FontAwesome;src:url(//natalia.blog.br/wp-content/themes/zade/css/../fonts/fontawesome-webfont.eot?v=4.0.3);src:url(//natalia.blog.br/wp-content/themes/zade/css/../fonts/fontawesome-webfont.eot?#iefix&v=4.0.3) format('embedded-opentype'),url(//natalia.blog.br/wp-content/themes/zade/css/../fonts/fontawesome-webfont.woff?v=4.0.3) format('woff'),url(//natalia.blog.br/wp-content/themes/zade/css/../fonts/fontawesome-webfont.ttf?v=4.0.3) format('truetype'),url(//natalia.blog.br/wp-content/themes/zade/css/../fonts/fontawesome-webfont.svg?v=4.0.3#fontawesomeregular) format('svg');font-weight:400;font-style:normal}.fa{display:inline-block;font-family:FontAwesome;font-style:normal;font-weight:400;line-height:1;-webkit-font-smoothing:antialiased;-moz-osx-font-smoothing:grayscale}.fa-lg{font-size:1.3333333333333333em;line-height:.75em;vertical-align:-15%}.fa-clock-o:before{content:"\f017"}.fa-share:before{content:"\f064"}.fa-comments:before{content:"\f086"}i.fa.fa-lg.fa-clock-o,i.fa.fa-lg.fa-clock-o+a{color:#fff !important}.alignnone{margin:5px 20px 20px 0}a,div,input,li a,p,span,ul{font-family:kreonlight,sans-serif;font-weight:400;color:#636467;font-size:16px;-webkit-font-smoothing:antialiased;-webkit-text-size-adjust:none}input:-moz-placeholder,input::-webkit-input-placeholder{color:#c1c0c0 !important}span a{color:#c1c0c0}input{color:#a5a3a3 !important}input{margin:0}h2,h2 a,h3,h3 a{color:#3c3c3c;font-family:"Roboto Slab",sans-serif;font-weight:700;text-decoration:none;padding:0;margin-top:0;line-height:100%}h2,h2 a{font-size:24px}h3,h3 a{font-size:18px}#cancel-comment-reply-link{color:#f4793d !important}body{background:#fff !important}#sidebar{margin-bottom:60px}#sidebar-content{float:left;clear:both;width:100%}#sidebar-content>.sidebar-inner-content{float:left;clear:both;padding:30px;width:100%;background-color:#fff;margin-bottom:40px}#sidebar h2,#sidebar h3{text-transform:uppercase;font-family:kreonlight,sans-serif;color:#636467}#sidebar .widget>h3{margin-bottom:25px}#sidebar .widget>h3{font-size:12px;line-height:100%;font-weight:700;font-family:'Roboto Slab',sans-serif}#sidebar a,#sidebar p{color:#c1c0c0;font-size:14px}#sidebar .widget{margin-bottom:20px;float:left;clear:both;width:100%;margin-top:0}#sidebar .widget:last-child{margin-bottom:0}#sidebar #sidebar-content{margin-bottom:-50px;float:left}.post-inner-content{position:relative}.post-inner-content .date-span{background:#e55564;color:#FFF;font-family:"Roboto Slab";padding:10px;position:absolute;top:-10px}.post-inner-content .date-span>a{color:#FFF;font-family:"Roboto Slab";font-size:12px;margin-left:10px}header#header{width:100%;padding-top:20px;padding-bottom:20px;position:relative;background:url(//natalia.blog.br/wp-content/themes/zade/css/../img/borda-h.png) repeat-x}header#header>.container{position:relative;z-index:1;clear:both}body,html{height:100%}header .logo{float:left;clear:both}.logo{max-width:100%;float:left;clear:both;overflow:hidden;border:0}.logo img{max-width:100%;border:0}section.blog.single-blog-page{padding-bottom:45px}section.blog>.container>.row>#blog .single-post{margin-bottom:45px;clear:both;float:left;width:100%}section.blog>.container>.row>#blog .single-post:last-child{margin-bottom:0}section.blog .single-post>.post-content .post-inner-content{float:left;clear:both;width:100%;padding:45px 50px;background:#fff}.single-post .post-inner-content .main-content p{line-height:26px;font-family:kreonlight}.main-content img{max-width:100%;margin:20px 0}.single-post h2.post-header{border-bottom:1px dashed #e55564;line-height:50px;margin-bottom:10px;margin-top:3px;padding-bottom:0;text-align:left;width:100%}.single-post h2.post-header a{font-family:GrandHotelRegular,annaregular,sans-serif;font-weight:400;font-style:normal}.single-post .post-meta{width:100%;text-align:left;margin-bottom:10px;float:left;clear:both}.single-post .post-meta span{color:#c1c0c0;line-height:18px;margin-right:30px;font-size:14px !important;float:left}.post-meta span i{float:left;margin-top:3px;margin-right:10px}.single-post .post-meta span:last-child{margin-right:0 !important}.single-post .post-meta span a{margin-top:0 !important;float:left;font-size:14px;line-height:17px !important}.share-post,.share-post .share-text{float:left}.share-post .share-box{float:left;clear:none;margin-left:10px;margin-top:-6px;position:relative}.share-post .share-box .social-icons a{background-color:#dadada}.share-post .share-box .social-icons{padding:5px 7px;background:#f2f2f2;border-radius:3px;display:none;margin-bottom:-11px;position:relative}.share-post .share-box .social-icons:before{width:0;height:0;border-style:solid;border-width:8px 5px 8px 0;border-color:transparent #f2f2f2 transparent transparent;position:absolute;left:-5px;top:10px;z-index:5;content:""}.share-box .social-icons a{margin-right:3px !important;width:24px;height:24px}.share-box .social-icons a:last-child{margin-right:0 !important}.single-post .post-inner-content{margin-bottom:0}.post-inner-content img{max-width:100%}section.blog.single-blog-page .post-inner-content{border-bottom:0 !important}.comment-reply-title a{color:#b0b0b0}.comment-reply-title a{font-weight:500}.post-inner-content .social-icons a.facebook{background-image:url(//natalia.blog.br/wp-content/themes/zade/css/../img/facebook.png)}.post-inner-content .social-icons a.twitter{background-image:url(//natalia.blog.br/wp-content/themes/zade/css/../img/twitter.png)}.post-inner-content .social-icons a.pinterest{background-image:url(//natalia.blog.br/wp-content/themes/zade/css/../img/pinterest.png)}.post-inner-content .social-icons a.google{background-image:url(//natalia.blog.br/wp-content/themes/zade/css/../img/google.png)}@media(min-width:768px) and (max-width:979px){#sidebar{float:left;clear:both;margin-top:20px}.sidebar-inner-content{float:left;clear:both;padding-right:45px;padding-left:45px}header .logo{margin:10px 0 20px;text-align:center;width:100%;float:left}header .logo a{width:100%;text-align:center}header .logo a img{text-align:center;display:inline-block}}@media(max-width:767px){#sidebar{float:left;clear:both;margin-top:20px}.sidebar-inner-content{float:left;clear:both;padding-right:45px;padding-left:45px}header .logo{margin:10px 0 20px;text-align:center;width:100%;float:left}header .logo a{width:100%;text-align:center}header .logo a img{text-align:center;display:inline-block}}@media(max-width:480px){.share-box{float:right;clear:both;margin-top:20px}.post-inner-content .main-content img{max-width:100% !important;height:auto !important}}ul.up-menu-list{list-style:none;margin:0;padding:0}ul.up-menu-list li{display:inline;margin-right:4%;margin-left:4%}ul.up-menu-list li a{color:#e55564}.row.up-menu{border-top:1px solid #febac5;border-bottom:1px solid #febac5;line-height:40px;margin:20px 0;font-family:kreonlight,sans-serif}ul.up-menu-list li:first-child{margin-left:20px}ul.up-menu-list li:last-child{float:right;margin-right:20px}@media(max-width:1200px){ul.up-menu-list li:first-child{margin-left:4%}ul.up-menu-list li:last-child{float:left;margin-right:4%}}</style><link rel="preload" as="style" media="all" href="http://natalia.blog.br/wp-content/cache/autoptimize/css/autoptimize_ec6b319e5b3a354177a4859a7548a8b0.css" onload="this.onload=null;this.rel='stylesheet'" /><noscript id="aonoscrcss"><link type="text/css" media="all" href="http://natalia.blog.br/wp-content/cache/autoptimize/css/autoptimize_ec6b319e5b3a354177a4859a7548a8b0.css" rel="stylesheet" /></noscript><title>Final de semana em São Thomé das Letras – Roteiro para 2 dias (dia 2) - O que que eu ia falar?O que que eu ia falar?</title><meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0"><link rel="stylesheet" media="screen" href="http://openfontlibrary.org/face/grand-hotel" rel="stylesheet" type="text/css"/><meta name="description" content=""> <!--[if lt IE 9]> <script src="http://html5shim.googlecode.com/svn/trunk/html5.js"></script> <![endif]--><link rel="shortcut icon" href="http://natalia.blog.br/wp-content/themes/zade/img/favicon.png"/><link rel="canonical" href="http://natalia.blog.br/final-de-semana-em-sao-thome-das-letras-roteiro-para-2-dias-dia-2/" /><meta property="og:locale" content="en_US" /><meta property="og:type" content="article" /><meta property="og:title" content="Final de semana em São Thomé das Letras – Roteiro para 2 dias (dia 2) - O que que eu ia falar?" /><meta property="og:description" content="Bom gente, como prometido aqui vai a parte dois do post sobre São Thomé das Letras. Pra quem não viu ainda, ou quer ver de novo a parte 1 da viagem, é só clicar aqui. Dia 2) Cachoeiras de São Thomé das Letras Acordamos cedo ainda sem saber o que iríamos fazer. Uma pesquisa rápida no google mostrou várias cachoeiras e grutas para se conhecer na cidade. Tiramos o carro da garagem e seguimos por 8km de estrada de terra que vai no sentido contrário à Três Corações e leva até as principais cachoeiras da região. Passamos por várias cachoeiras, como a cachoeira da Eubióse (a apenas 2km da cidade, por isso de fácil acesso), a cachoeira do Flávio e o Véu de Noiva. Na cachoeira Véu de noiva, entramos um pouco, a água é muito boa, límpida e fria. &hellip;" /><meta property="og:url" content="http://natalia.blog.br/final-de-semana-em-sao-thome-das-letras-roteiro-para-2-dias-dia-2/" /><meta property="og:site_name" content="O que que eu ia falar?" /><meta property="article:section" content="Viagem" /><meta property="article:published_time" content="2015-01-12T20:22:16+00:00" /><meta property="article:modified_time" content="2016-07-29T13:37:33+00:00" /><meta property="og:updated_time" content="2016-07-29T13:37:33+00:00" /><meta property="og:image" content="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/50.jpg" /><meta property="og:image" content="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/60.jpg" /><meta property="og:image" content="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/53.jpg" /><meta property="og:image" content="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/55.jpg" /><meta property="og:image" content="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/66.jpg" /><meta property="og:image" content="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/75.jpg" /><meta property="og:image" content="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/73.jpg" /><meta property="og:image" content="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/74.jpg" /><meta property="og:image" content="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/69.jpg" /><meta property="og:image" content="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/68.jpg" /><meta property="og:image" content="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/76.jpg" /><meta property="og:image" content="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/77.jpg" /><meta property="og:image" content="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/49.jpg" /><meta property="og:image" content="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/46.jpg" /><meta property="og:image" content="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/45.jpg" /><meta name="twitter:card" content="summary" /><meta name="twitter:description" content="Bom gente, como prometido aqui vai a parte dois do post sobre São Thomé das Letras. Pra quem não viu ainda, ou quer ver de novo a parte 1 da viagem, é só clicar aqui. Dia 2) Cachoeiras de São Thomé das Letras Acordamos cedo ainda sem saber o que iríamos fazer. Uma pesquisa rápida no google mostrou várias cachoeiras e grutas para se conhecer na cidade. Tiramos o carro da garagem e seguimos por 8km de estrada de terra que vai no sentido contrário à Três Corações e leva até as principais cachoeiras da região. Passamos por várias cachoeiras, como a cachoeira da Eubióse (a apenas 2km da cidade, por isso de fácil acesso), a cachoeira do Flávio e o Véu de Noiva. Na cachoeira Véu de noiva, entramos um pouco, a água é muito boa, límpida e fria. [&hellip;]" /><meta name="twitter:title" content="Final de semana em São Thomé das Letras – Roteiro para 2 dias (dia 2) - O que que eu ia falar?" /><meta name="twitter:image" content="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/50.jpg" /><link rel="alternate" type="application/rss+xml" title="O que que eu ia falar? &raquo; Feed" href="http://natalia.blog.br/feed/" /><link rel="alternate" type="application/rss+xml" title="O que que eu ia falar? &raquo; Comments Feed" href="http://natalia.blog.br/comments/feed/" /><link rel="alternate" type="application/rss+xml" title="O que que eu ia falar? &raquo; Final de semana em São Thomé das Letras – Roteiro para 2 dias (dia 2) Comments Feed" href="http://natalia.blog.br/final-de-semana-em-sao-thome-das-letras-roteiro-para-2-dias-dia-2/feed/" /><link rel='stylesheet' id='feather-user-custom-styles-css'  href='http://natalia.blog.br/wp-content/themes/zade/theme-addons/user-settings/user_settings.php?ver=4.5.2' type='text/css' media='all' /><link rel='https://api.w.org/' href='http://natalia.blog.br/wp-json/' /><link rel="EditURI" type="application/rsd+xml" title="RSD" href="http://natalia.blog.br/xmlrpc.php?rsd" /><link rel="wlwmanifest" type="application/wlwmanifest+xml" href="http://natalia.blog.br/wp-includes/wlwmanifest.xml" /><meta name="generator" content="WordPress 4.5.2" /><link rel='shortlink' href='http://natalia.blog.br/?p=1894' /><link rel="alternate" type="application/json+oembed" href="http://natalia.blog.br/wp-json/oembed/1.0/embed?url=http%3A%2F%2Fnatalia.blog.br%2Ffinal-de-semana-em-sao-thome-das-letras-roteiro-para-2-dias-dia-2%2F" /><link rel="alternate" type="text/xml+oembed" href="http://natalia.blog.br/wp-json/oembed/1.0/embed?url=http%3A%2F%2Fnatalia.blog.br%2Ffinal-de-semana-em-sao-thome-das-letras-roteiro-para-2-dias-dia-2%2F&#038;format=xml" /><link rel="amphtml" href="http://natalia.blog.br/final-de-semana-em-sao-thome-das-letras-roteiro-para-2-dias-dia-2/amp/" /> <script type="application/ld+json">// 
{"@context":"http:\/\/schema.org\/","@type":"BlogPosting","url":"http:\/\/natalia.blog.br\/final-de-semana-em-sao-thome-das-letras-roteiro-para-2-dias-dia-2\/","author":{"@type":"Person","name":"nataliasantos"},"headline":"Final de semana em S\u00e3o Thom\u00e9 das Letras \u2013 Roteiro para 2 dias (dia 2)","datePublished":"2015-01-12 20:22:16","dateModified":"2016-07-29 13:37:33","image":{"@type":"ImageObject","url":false,"width":null,"height":null},"Publisher":{"@type":"Organization","name":"O que que eu ia falar?","logo":{"@type":"ImageObject","url":"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/logo-oquequeeuiafalar.png","width":"383","height":"231"}},"mainEntityOfPage":"http:\/\/natalia.blog.br\/final-de-semana-em-sao-thome-das-letras-roteiro-para-2-dias-dia-2\/","articleBody":"Bom gente, como prometido aqui vai a parte dois do post sobre S\u00e3o Thom\u00e9 das Letras.\r\n<p style=\"text-align: left;\">Pra quem n\u00e3o viu ainda, ou quer ver de novo a parte 1 da viagem, \u00e9 s\u00f3 clicar <a title=\"aqui\" href=\"http:\/\/natalia.blog.br\/2015\/01\/05\/final-de-semana-em-sao-thome-das-letras-roteiro-para-2-dias-dia-1\/\" target=\"_blank\"><strong><em>aqui<\/em><\/strong><\/a>.<\/p>\r\n<a href=\"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/50.jpg\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-1895\" src=\"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/50.jpg\" alt=\"Igreja de Pedra - S\u00e3o Thom\u00e9 das Letras - MG\" width=\"728\" height=\"546\" \/><\/a>\r\n\r\n<strong>Dia 2) Cachoeiras de S\u00e3o Thom\u00e9 das Letras<\/strong>\r\n\r\n[caption id=\"attachment_1896\" align=\"alignnone\" width=\"728\"]<a href=\"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/60.jpg\"><img class=\"wp-image-1896 size-full\" src=\"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/60.jpg\" alt=\"Cachoeira v\u00e9u da noiva, S\u00e3o Thom\u00e9 das Letras\" width=\"728\" height=\"971\" \/><\/a> Cachoeira V\u00e9u da Noiva[\/caption]\r\n\r\nAcordamos cedo ainda sem saber o que ir\u00edamos fazer. Uma pesquisa r\u00e1pida no google mostrou v\u00e1rias cachoeiras e grutas para se conhecer na cidade.\r\n\r\nTiramos o carro da garagem e seguimos por 8km de estrada de terra que vai no sentido contr\u00e1rio \u00e0 Tr\u00eas Cora\u00e7\u00f5es e leva at\u00e9 as principais cachoeiras da regi\u00e3o.\r\n\r\nPassamos por v\u00e1rias cachoeiras, como a cachoeira da Eubi\u00f3se (a apenas 2km da cidade, por isso de f\u00e1cil acesso), a cachoeira do Fl\u00e1vio e o V\u00e9u de Noiva. Na cachoeira V\u00e9u de noiva, entramos um pouco, a \u00e1gua \u00e9 muito boa, l\u00edmpida e fria. Uma bela recompensa depois de 8km de poeira e calor escaldante rs.\r\n\r\n<a href=\"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/53.jpg\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-1897\" src=\"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/53.jpg\" alt=\"Trilha para cachoeira Eubi\u00f3se, S\u00e3o Thom\u00e9 das Letras\" width=\"728\" height=\"971\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/55.jpg\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-1898\" src=\"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/55.jpg\" alt=\"trilha em S\u00e3o Thom\u00e9 das Letras\" width=\"728\" height=\"546\" \/><\/a>\r\n\r\nA cachoeira tinha bastante gente, mas naquela hora n\u00e3o haviam muitos pernilongos e mosquitos que costumam importunar nesses locais.\r\n\r\nAs cachoeiras que conhecemos em S\u00e3o Thom\u00e9 n\u00e3o surpreenderam pelo tamanho ou volume de \u00e1gua, s\u00e3o cachoeiras pequenas e m\u00e9dias, mesmo assim boas op\u00e7\u00f5es para quem quer se refrescar.\r\n\r\n<strong><b>Dia 2) Visita ao centro da cidade, charmoso e r\u00fastico<\/b><\/strong>\r\n\r\n\u00c0 tarde decidimos dar uma volta melhor pelo centro da cidade. O centro \u00e9 recheado de lojinhas que vendem <b>camisetas<\/b>, <b>saias<\/b>, <b>chap\u00e9us de bruxa<\/b>, <b>casinhas de pedra<\/b> e <b>doces da regi\u00e3o<\/b>.\r\n\r\nNo segundo dia a viagem j\u00e1 parecia melhor e podemos curtir bastante o centro de S\u00e3o Thom\u00e9. Nas ruas que saem da pra\u00e7a central encontramos uma <b>pequena galeria de lojas muito charmosa<\/b> e fotog\u00eanica. Recomendo :)\r\n\r\n<a href=\"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/66.jpg\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-1899\" src=\"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/66.jpg\" alt=\"Lojas em S\u00e3o THom\u00e9 das letras\" width=\"728\" height=\"971\" \/><\/a>\r\n\r\nPor coincid\u00eancia nesse mesmo momento estava passando no programa Caldeir\u00e3o do Huck, um quadro com um rapaz que mora em S\u00e3o Thom\u00e9 e estava reformando seu carro. Foi interessante passar pelos com\u00e9rcios e ver muita gente vidrada na televis\u00e3o acompanhando nos mostrando aquele clima de cidade interiorana em que todos se conhecem.\r\n\r\nMeu namorado ficou contente quando paramos em uma padaria e tomamos um sorvete enquanto o r\u00e1dio da padaria tocava <b>Tim Maia<\/b> e <b>Jorge Benjor<\/b>. Para quem gosta de m\u00fasicas desse tipo e <b>Raul Seixas<\/b>, a cidade tem um atrativo a mais, pois \u00e9 o tipo de som que se ouve em todos os lugares.\r\n\r\n<strong><b>Dia 2) Gruta min\u00fascula no centro da cidade<\/b><\/strong>\r\n\r\n<a href=\"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/75.jpg\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-1900\" src=\"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/75.jpg\" alt=\"Gruta em S\u00e3o Thom\u00e9 das Letras - MG\" width=\"728\" height=\"546\" \/><\/a>\r\n\r\nN\u00f3s tinhamos ouvido falar da Gruta do Carimbado em S\u00e3o Thom\u00e9 das Letras, que dizem levar at\u00e9 Machu Pichu no Peru e outras grutas da cidade. No centro acima do posto da pol\u00edcia militar existe uma gruta min\u00fascula que serve de ponto de visita\u00e7\u00e3o. \u00c9 engra\u00e7ado ap\u00f3s a expectativa gerada pelas hist\u00f3rias das grutas da cidade entrar nessa gruta andar 1 minuto e sair dando de cara para uma ag\u00eancia do banco Ita\u00fa rs (ali\u00e1s, o \u00fanico banco presente na cidade)\r\n\r\nFicamos ali por um bom tempo e conhecemos um grupo de amigas turistas que tirou essa foto na sa\u00edda da gruta para a gente:\r\n\r\n<a href=\"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/73.jpg\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-1901\" src=\"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/73.jpg\" alt=\"Gruta em s\u00e3o thom\u00e9 das letras -mg\" width=\"728\" height=\"546\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/74.jpg\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-1902\" src=\"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/74.jpg\" alt=\"Gruta em S\u00e3o Thom\u00e9 das Letras -mg\" width=\"728\" height=\"546\" \/><\/a>\r\n\r\nConfesso que durante essa tarde meu \u00fanico remorso foi n\u00e3o ter comprado uma camiseta e uma saia. As saias vendidas ali tem estampas muito bonitas e estilosas e n\u00e3o s\u00e3o caras, al\u00e9m dos vendedores serem muito atenciosos e educados.\r\n\r\n<strong><b>Dia 2) Anoitecer no centro da cidade<\/b><\/strong>\r\n\r\nDessa vez vimos o anoitecer no centro da cidade mesmo. A cidade ainda tinha alguns poucos enfeites natalinos, mas pouca coisa. Ficamos ali em frente \u00e0 igreja da matriz, aparentemente uma igreja comum diferente da igreja de pedra pr\u00f3ximo a onde ficamos hospedados.\r\n\r\nO anoitecer \u00e9 agrad\u00e1vel e o centro fica lotado de gente. Em momento algum vimos ou vivenciamos qualquer cena desagrad\u00e1vel por ali, o ambiente \u00e9 bom para casais de namorados, fam\u00edlias ou aventureiros.\r\n\r\n[caption id=\"attachment_1903\" align=\"alignnone\" width=\"728\"]<a href=\"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/69.jpg\"><img class=\"wp-image-1903 size-full\" src=\"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/69.jpg\" alt=\"Castelo em S\u00e3o THom\u00e9 das letras\" width=\"728\" height=\"970\" \/><\/a> Castelo de Alcaz\u00e1r[\/caption]\r\n\r\n<a href=\"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/68.jpg\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-1904\" src=\"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/68.jpg\" alt=\"Castelo em S\u00e3o THom\u00e9 das LETRAS \" width=\"728\" height=\"546\" \/><\/a>\r\n\r\nO centro ainda oferece diversas op\u00e7\u00f5es de restaurante, embora na sua maioria lotados tamb\u00e9m rs.\r\n\r\nNesse dia por curiosidade tamb\u00e9m visitamos o supermercado da cidade, foi interessante ver a variedade de doces, queijos e \u00e1gua mineral oferecidos por l\u00e1. Eu acabei trazendo um potinho de doce de leite com maracuj\u00e1 e posso garantir que \u00a0super gostoso :)\r\n\r\n<a href=\"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/76.jpg\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-1905\" src=\"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/76.jpg\" alt=\"S\u00e3o Thom\u00e9 das LEtras\" width=\"728\" height=\"971\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/77.jpg\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-1906\" src=\"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/77.jpg\" alt=\"S\u00e3o Thom\u00e9 das LETRAS\" width=\"728\" height=\"546\" \/>\r\n<\/a>\r\n\r\n<b>Voltando para S\u00e3o Paulo<\/b>\r\n\r\n<a href=\"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/49.jpg\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-1907\" src=\"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/49.jpg\" alt=\"S\u00e3o Thom\u00e9 das Letras\" width=\"728\" height=\"546\" \/><\/a>\r\n\r\nNa manh\u00e3 seguinte fizemos o caminho de volta para S\u00e3o Paulo, seguindo para o Vale do Para\u00edba.\r\n\r\nQuando a gente estava em Tr\u00eas Cora\u00e7\u00f5es vimos uma placa que indicava \u201cS\u00e3o Paulo\u201d e fomos por esse caminho pegando a Rodovia Fern\u00e3o Dias. O problema: a Fern\u00e3o Dias n\u00e3o tem sa\u00edda em Taubat\u00e9 para onde est\u00e1vamos voltando rs.\r\n\r\nAcabamos entrando em Bragan\u00e7a Paulista depois saindo em Atibaia para pegar a Rodovia Dom Pedro I e finalmente a Rodovia Dutra somente em Jacare\u00ed. Fiquem preparados para os ped\u00e1gios, que por conta desse desvio na nossa volta foram cinco ao total.\r\n\r\nNada que tirasse o charme dessa visita curta por\u00e9m muito interessante \u00e0 S\u00e3o Thom\u00e9 das Letras - MG.\r\n\r\n<a href=\"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/46.jpg\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-1908\" src=\"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/46.jpg\" alt=\"Igreja de Pedra - S\u00e3o Thom\u00e9 das Letras\" width=\"728\" height=\"546\" \/><\/a>\r\n\r\n<strong>Conclus\u00e3o - \u00a0Lugares que n\u00e3o tivemos tempo de visitar<\/strong>\r\n\r\nS\u00e3o Thom\u00e9 das Letras - MG vale a visita por um fim de semana ou mais, \u00e9 uma cidade muito bonita, as pessoas s\u00e3o agrad\u00e1veis, a cultura \u00e9 rica e cercada de hist\u00f3rias m\u00edsticas e belezas naturais.\r\n\r\nA cidade \u00e9 a quarta mais alta do Brasil mas em nenhum momento fez frio por l\u00e1 entre os dias 26 e 28 de Dezembro.<a href=\"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/45.jpg\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-1909\" src=\"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/45.jpg\" alt=\"Igreja de Pedra- S\u00e3o Thom\u00e9 das Letras\" width=\"728\" height=\"971\" \/><\/a>\r\n\r\nPelo pouco tempo que ficamos l\u00e1 e pela nossa decis\u00e3o rel\u00e2mpago de ir sa\u00edmos sem visitar muitos lugares interessantes que depois v\u00edmos na internet, como o Vale das Borboletas, O Po\u00e7o Azul e o Castelo de Eros no bairro rural de Sobradinho. Nos restou visitar o Castelo de Alcaz\u00e1r, uma balada famosa na cidade rs.\r\n\r\nMas quem sabe numa volta possamos visitar esses lugares. S\u00e3o Thom\u00e9 das Letras \u00e9 destino muito bom e fica como nossa recomenda\u00e7\u00e3o que voc\u00ea visite tamb\u00e9m essa cidade m\u00edstica do sul de Minas Gerais.\r\n\r\n&nbsp;"}//</script> </head><body class="single single-post postid-1894 single-format-standard body-container"> <script>(function(i,s,o,g,r,a,m){i['GoogleAnalyticsObject']=r;i[r]=i[r]||function(){
  (i[r].q=i[r].q||[]).push(arguments)},i[r].l=1*new Date();a=s.createElement(o),
  m=s.getElementsByTagName(o)[0];a.async=1;a.src=g;m.parentNode.insertBefore(a,m)
  })(window,document,'script','//www.google-analytics.com/analytics.js','ga');

  ga('create', 'UA-58794024-1', 'auto');
  ga('send', 'pageview');</script> <header id="header" class="header"><div class="container"><div class="row"><div class="col-md-12"><div class="logo"> <a href="http://natalia.blog.br"><img src="http://natalia.blog.br/wp-content/themes/zade/img/logo.png" alt="Moda, livros, cinema."></a></div></div></div><div class="row up-menu"><ul class="up-menu-list"><li><a href="http://natalia.blog.br">Início</a></li><li><a href="http://natalia.blog.br/sobre">Sobre</a></li><li><a href="http://natalia.blog.br/category/moda">Moda</a></li><li><a href="http://natalia.blog.br/category/resenhas-livros">Literatura</a></li><li><a href="http://natalia.blog.br/category/dicas-filmes">Dicas de filmes</a></li><li><a href="http://natalia.blog.br/category/receitas">Receitas</a></li><li><a href="http://natalia.blog.br/anuncie">Anuncie</a></li></ul></div></div></header><section class="blog single-blog-page"><div class="container"><div class="row"><div id="blog" class="blog-wrapper col-md-8 col-xs-12"><div class="single-post post-1894 post type-post status-publish format-standard hentry category-viagem"><div class="post-content"><div class="post-content-inner-wrapper"><div class="post-inner-content"><h2 class="post-header"><a href="http://natalia.blog.br/final-de-semana-em-sao-thome-das-letras-roteiro-para-2-dias-dia-2/">Final de semana em São Thomé das Letras – Roteiro para 2 dias (dia 2)</a></h2><div class="post-meta"> <span class="date-span"><i class="fa fa-lg fa-clock-o"></i><a href="http://natalia.blog.br/final-de-semana-em-sao-thome-das-letras-roteiro-para-2-dias-dia-2/">12 Jan , 2015</a></span> <span class="comments-span"><i class="fa fa-lg fa-comments"></i><a href="http://natalia.blog.br/final-de-semana-em-sao-thome-das-letras-roteiro-para-2-dias-dia-2/#comments">No Comments</a></span> <span class="share-post-span share-post"><i class="fa fa-lg fa-share"></i> <a href="#" class="share-text">Share</a><div class="share-box"><div class="social-icons"> <a target="_blank" name="fb_share" class="facebook" type="button" href="https://www.facebook.com/sharer.php?u=http://natalia.blog.br/final-de-semana-em-sao-thome-das-letras-roteiro-para-2-dias-dia-2/&amp;t=Final de semana em São Thomé das Letras – Roteiro para 2 dias (dia 2)"></a> <a target="_blank" href="https://twitter.com/intent/tweet?original_referer=http://natalia.blog.br/final-de-semana-em-sao-thome-das-letras-roteiro-para-2-dias-dia-2/&amp;shortened_url=http://natalia.blog.br/final-de-semana-em-sao-thome-das-letras-roteiro-para-2-dias-dia-2/&amp;text=Final de semana em São Thomé das Letras – Roteiro para 2 dias (dia 2)&amp;url=http://natalia.blog.br/final-de-semana-em-sao-thome-das-letras-roteiro-para-2-dias-dia-2/" class="twitter"></a> <a target="_blank" href="http://pinterest.com/pin/create/button/?source_url=http://natalia.blog.br/final-de-semana-em-sao-thome-das-letras-roteiro-para-2-dias-dia-2/&media=&description=Final de semana em São Thomé das Letras – Roteiro para 2 dias (dia 2)" class="pinterest"></a> <a target="_blank" href="https://plus.google.com/share?url=http://natalia.blog.br/final-de-semana-em-sao-thome-das-letras-roteiro-para-2-dias-dia-2/" class="google"></a></div></div> </span></div><div class="clearfix"></div><div class="main-content"><p>Bom gente, como prometido aqui vai a parte dois do post sobre São Thomé das Letras.</p><p style="text-align: left;">Pra quem não viu ainda, ou quer ver de novo a parte 1 da viagem, é só clicar <a title="aqui" href="http://natalia.blog.br/2015/01/05/final-de-semana-em-sao-thome-das-letras-roteiro-para-2-dias-dia-1/" target="_blank"><strong><em>aqui</em></strong></a>.</p><p><a href="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/50.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-1895" src="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/50.jpg" alt="Igreja de Pedra - São Thomé das Letras - MG" width="728" height="546" /></a></p><p><strong>Dia 2) Cachoeiras de São Thomé das Letras</strong></p><div id="attachment_1896" style="width: 738px" class="wp-caption alignnone"><a href="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/60.jpg"><img class="wp-image-1896 size-full" src="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/60.jpg" alt="Cachoeira véu da noiva, São Thomé das Letras" width="728" height="971" /></a><p class="wp-caption-text">Cachoeira Véu da Noiva</p></div><p>Acordamos cedo ainda sem saber o que iríamos fazer. Uma pesquisa rápida no google mostrou várias cachoeiras e grutas para se conhecer na cidade.</p><p>Tiramos o carro da garagem e seguimos por 8km de estrada de terra que vai no sentido contrário à Três Corações e leva até as principais cachoeiras da região.</p><p>Passamos por várias cachoeiras, como a cachoeira da Eubióse (a apenas 2km da cidade, por isso de fácil acesso), a cachoeira do Flávio e o Véu de Noiva. Na cachoeira Véu de noiva, entramos um pouco, a água é muito boa, límpida e fria. Uma bela recompensa depois de 8km de poeira e calor escaldante rs.</p><p><a href="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/53.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-1897" src="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/53.jpg" alt="Trilha para cachoeira Eubióse, São Thomé das Letras" width="728" height="971" /></a><a href="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/55.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-1898" src="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/55.jpg" alt="trilha em São Thomé das Letras" width="728" height="546" /></a></p><p>A cachoeira tinha bastante gente, mas naquela hora não haviam muitos pernilongos e mosquitos que costumam importunar nesses locais.</p><p>As cachoeiras que conhecemos em São Thomé não surpreenderam pelo tamanho ou volume de água, são cachoeiras pequenas e médias, mesmo assim boas opções para quem quer se refrescar.</p><p><strong><b>Dia 2) Visita ao centro da cidade, charmoso e rústico</b></strong></p><p>À tarde decidimos dar uma volta melhor pelo centro da cidade. O centro é recheado de lojinhas que vendem <b>camisetas</b>, <b>saias</b>, <b>chapéus de bruxa</b>, <b>casinhas de pedra</b> e <b>doces da região</b>.</p><p>No segundo dia a viagem já parecia melhor e podemos curtir bastante o centro de São Thomé. Nas ruas que saem da praça central encontramos uma <b>pequena galeria de lojas muito charmosa</b> e fotogênica. Recomendo 🙂</p><p><a href="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/66.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-1899" src="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/66.jpg" alt="Lojas em São THomé das letras" width="728" height="971" /></a></p><p>Por coincidência nesse mesmo momento estava passando no programa Caldeirão do Huck, um quadro com um rapaz que mora em São Thomé e estava reformando seu carro. Foi interessante passar pelos comércios e ver muita gente vidrada na televisão acompanhando nos mostrando aquele clima de cidade interiorana em que todos se conhecem.</p><p>Meu namorado ficou contente quando paramos em uma padaria e tomamos um sorvete enquanto o rádio da padaria tocava <b>Tim Maia</b> e <b>Jorge Benjor</b>. Para quem gosta de músicas desse tipo e <b>Raul Seixas</b>, a cidade tem um atrativo a mais, pois é o tipo de som que se ouve em todos os lugares.</p><p><strong><b>Dia 2) Gruta minúscula no centro da cidade</b></strong></p><p><a href="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/75.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-1900" src="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/75.jpg" alt="Gruta em São Thomé das Letras - MG" width="728" height="546" /></a></p><p>Nós tinhamos ouvido falar da Gruta do Carimbado em São Thomé das Letras, que dizem levar até Machu Pichu no Peru e outras grutas da cidade. No centro acima do posto da polícia militar existe uma gruta minúscula que serve de ponto de visitação. É engraçado após a expectativa gerada pelas histórias das grutas da cidade entrar nessa gruta andar 1 minuto e sair dando de cara para uma agência do banco Itaú rs (aliás, o único banco presente na cidade)</p><p>Ficamos ali por um bom tempo e conhecemos um grupo de amigas turistas que tirou essa foto na saída da gruta para a gente:</p><p><a href="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/73.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-1901" src="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/73.jpg" alt="Gruta em são thomé das letras -mg" width="728" height="546" /></a><a href="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/74.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-1902" src="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/74.jpg" alt="Gruta em São Thomé das Letras -mg" width="728" height="546" /></a></p><p>Confesso que durante essa tarde meu único remorso foi não ter comprado uma camiseta e uma saia. As saias vendidas ali tem estampas muito bonitas e estilosas e não são caras, além dos vendedores serem muito atenciosos e educados.</p><p><strong><b>Dia 2) Anoitecer no centro da cidade</b></strong></p><p>Dessa vez vimos o anoitecer no centro da cidade mesmo. A cidade ainda tinha alguns poucos enfeites natalinos, mas pouca coisa. Ficamos ali em frente à igreja da matriz, aparentemente uma igreja comum diferente da igreja de pedra próximo a onde ficamos hospedados.</p><p>O anoitecer é agradável e o centro fica lotado de gente. Em momento algum vimos ou vivenciamos qualquer cena desagradável por ali, o ambiente é bom para casais de namorados, famílias ou aventureiros.</p><div id="attachment_1903" style="width: 738px" class="wp-caption alignnone"><a href="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/69.jpg"><img class="wp-image-1903 size-full" src="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/69.jpg" alt="Castelo em São THomé das letras" width="728" height="970" /></a><p class="wp-caption-text">Castelo de Alcazár</p></div><p><a href="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/68.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-1904" src="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/68.jpg" alt="Castelo em São THomé das LETRAS " width="728" height="546" /></a></p><p>O centro ainda oferece diversas opções de restaurante, embora na sua maioria lotados também rs.</p><p>Nesse dia por curiosidade também visitamos o supermercado da cidade, foi interessante ver a variedade de doces, queijos e água mineral oferecidos por lá. Eu acabei trazendo um potinho de doce de leite com maracujá e posso garantir que  super gostoso 🙂</p><p><a href="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/76.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-1905" src="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/76.jpg" alt="São Thomé das LEtras" width="728" height="971" /></a><a href="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/77.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-1906" src="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/77.jpg" alt="São Thomé das LETRAS" width="728" height="546" /><br /> </a></p><p><b>Voltando para São Paulo</b></p><p><a href="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/49.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-1907" src="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/49.jpg" alt="São Thomé das Letras" width="728" height="546" /></a></p><p>Na manhã seguinte fizemos o caminho de volta para São Paulo, seguindo para o Vale do Paraíba.</p><p>Quando a gente estava em Três Corações vimos uma placa que indicava “São Paulo” e fomos por esse caminho pegando a Rodovia Fernão Dias. O problema: a Fernão Dias não tem saída em Taubaté para onde estávamos voltando rs.</p><p>Acabamos entrando em Bragança Paulista depois saindo em Atibaia para pegar a Rodovia Dom Pedro I e finalmente a Rodovia Dutra somente em Jacareí. Fiquem preparados para os pedágios, que por conta desse desvio na nossa volta foram cinco ao total.</p><p>Nada que tirasse o charme dessa visita curta porém muito interessante à São Thomé das Letras &#8211; MG.</p><p><a href="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/46.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-1908" src="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/46.jpg" alt="Igreja de Pedra - São Thomé das Letras" width="728" height="546" /></a></p><p><strong>Conclusão &#8211;  Lugares que não tivemos tempo de visitar</strong></p><p>São Thomé das Letras &#8211; MG vale a visita por um fim de semana ou mais, é uma cidade muito bonita, as pessoas são agradáveis, a cultura é rica e cercada de histórias místicas e belezas naturais.</p><p>A cidade é a quarta mais alta do Brasil mas em nenhum momento fez frio por lá entre os dias 26 e 28 de Dezembro.<a href="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/45.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-1909" src="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2015/01/45.jpg" alt="Igreja de Pedra- São Thomé das Letras" width="728" height="971" /></a></p><p>Pelo pouco tempo que ficamos lá e pela nossa decisão relâmpago de ir saímos sem visitar muitos lugares interessantes que depois vímos na internet, como o Vale das Borboletas, O Poço Azul e o Castelo de Eros no bairro rural de Sobradinho. Nos restou visitar o Castelo de Alcazár, uma balada famosa na cidade rs.</p><p>Mas quem sabe numa volta possamos visitar esses lugares. São Thomé das Letras é destino muito bom e fica como nossa recomendação que você visite também essa cidade mística do sul de Minas Gerais.</p><p>&nbsp;</p></div><div class="clearfix"></div></div><div class="post-inner-content secondary-content-box p-padding-bottom-0"><div class="category-span"><hr class="divisor-rosa p-margin-vertical-3"><div class="informacoes-autor"> <span class="informacoes-autor-foto"> <img alt='' src='http://1.gravatar.com/avatar/d720db2981d5683c1a5ee9d093cf76fc?s=54&#038;d=mm&#038;r=g' srcset='http://1.gravatar.com/avatar/d720db2981d5683c1a5ee9d093cf76fc?s=108&amp;d=mm&amp;r=g 2x' class='avatar avatar-54 photo' height='54' width='54' /> </span><ul class="informacoes-autor-post p-margin-left-2"><li> <strong>postado com &#10084; por:</strong> <a href="http://natalia.blog.br/author/nataliasantos/" class="p-margin-left-1">nataliasantos</a></li><li><ul class="lista-inline p-text-transform-capitalize"><li><strong>Siga-me:</strong></li><li><a href="" target="_blank">facebook</a></li><li><a href="" target="_blank">flickr</a></li><li><a href="" target="_blank">twitter</a></li><li><a href="" target="_blank">instagram</a></li><li><a href="" target="_blank">youtube</a></li></ul></li></ul></div></div><div class="p-margin-top-2"> <span class="p-margin-right-2 p-vertical-align-middle"><strong>Compartilhar:</strong></span><ul class="social-networks-list p-vertical-align-middle"><li class="social-network facebook"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=http://natalia.blog.br/final-de-semana-em-sao-thome-das-letras-roteiro-para-2-dias-dia-2/" title="Compartilhar no Facebook" target="_blank"></a></li><li class="social-network twitter"><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Final de semana em São Thomé das Letras – Roteiro para 2 dias (dia 2) http://natalia.blog.br/final-de-semana-em-sao-thome-das-letras-roteiro-para-2-dias-dia-2/ via @nataliasantos" title="Compartilhar no Twitter" target="_blank"></a></li><li class="social-network google-plus"><a href="https://plus.google.com/share?url=http://natalia.blog.br/final-de-semana-em-sao-thome-das-letras-roteiro-para-2-dias-dia-2/" title="Compartilhar no Google Plus" target="_blank"></a></li></ul></div></div><div class="post-inner-content secondary-content-box related-posts-wrapper"><div class="content-box-inner related-posts"><h4>Posts relacionados</h4><div class="clearfix"></div><div class="recent-posts-wrapper  related"><ul><li><a href="http://natalia.blog.br/lugares-em-buenos-aires/">Lugares em Buenos Aires: +5 lugares que você tem que conhecer</a></li></ul><ul><li><a href="http://natalia.blog.br/look-dia-macaquinho-listrado/">Look do dia: macaquinho listrado</a></li></ul><ul><li><a href="http://natalia.blog.br/final-de-semana-em-sao-thome-das-letras-roteiro-para-2-dias-dia-1/">Final de semana em São Thomé das Letras &#8211; Roteiro para 2 dias (dia 1)</a></li></ul></div></div></div><div id="disqus_thread"></div> <script type="text/javascript">/* * * CONFIGURATION VARIABLES * * */
    var disqus_shortname = 'oquequeeuiafalar';
    
    /* * * DON'T EDIT BELOW THIS LINE * * */
    (function() {
        var dsq = document.createElement('script'); dsq.type = 'text/javascript'; dsq.async = true;
        dsq.src = '//' + disqus_shortname + '.disqus.com/embed.js';
        (document.getElementsByTagName('head')[0] || document.getElementsByTagName('body')[0]).appendChild(dsq);
    })();</script> <noscript>Please enable JavaScript to view the <a href="https://disqus.com/?ref_noscript" rel="nofollow">comments powered by Disqus.</a></noscript><div class="comments post-inner-content secondary-content-box"><div id="disqus_thread"></div> <script type="text/javascript">/* * * CONFIGURATION VARIABLES * * */
    var disqus_shortname = 'oquequeeuiafalar';
    
    /* * * DON'T EDIT BELOW THIS LINE * * */
    (function() {
        var dsq = document.createElement('script'); dsq.type = 'text/javascript'; dsq.async = true;
        dsq.src = '//' + disqus_shortname + '.disqus.com/embed.js';
        (document.getElementsByTagName('head')[0] || document.getElementsByTagName('body')[0]).appendChild(dsq);
    })();</script> <noscript>Please enable JavaScript to view the <a href="https://disqus.com/?ref_noscript" rel="nofollow">comments powered by Disqus.</a></noscript><div class="content-box-inner"><h4 id="comments" style="margin-bottom: 0px;">Seja a primeira a comentar</h4></div></div><div id="respond" class="post-inner-content comments-form secondary-content-box"><div class="content-box-inner"><h4>Leave a Comment</h4><div id="respond" class="comment-respond"><h3 id="reply-title" class="comment-reply-title"> <small><a rel="nofollow" id="cancel-comment-reply-link" href="/final-de-semana-em-sao-thome-das-letras-roteiro-para-2-dias-dia-2/#respond" style="display:none;">Cancel Reply</a></small></h3><form action="http://natalia.blog.br/wp-comments-post.php" method="post" id="commentform" class="comment-form"><p class="light-font">Please be polite. We appreciate that.<br /> Your email address will not be published and required fields are marked</p><textarea name="comment" id="comment-text" placeholder="Write Message" class="comment-text"></textarea><br /><input type="text" value="" name="author" class="comment-name textfield"  id="comment-name" placeholder="Your Name *" /> <input type="text" value="" name="email" class="comment-email textfield"  id="comment-email" placeholder="Your Email *" /> <input type="text" value="" name="url" class="comment-website textfield"  id="comment-website" placeholder="Your Website " /><p class="form-submit"><input name="submit" type="submit" id="submit-comment" class="submit-comment" value="Post Comment" /> <input type='hidden' name='comment_post_ID' value='1894' id='comment_post_ID' /> <input type='hidden' name='comment_parent' id='comment_parent' value='0' /></p></form></div></div></div></div></div></div></div><div data-status="1" id="sidebar" class="sidebar col-md-4 col-xs-12"><div id="sidebar-content"><div class="sidebar-inner-content"><div class="sidebar-inner-content"><div class="widget"><h3>Sobre Natalia</h3><div class="widget-content"><div class="textwidget"><a href="http://natalia.blog.br/sobre"><img src="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2017/03/natalia-foto-nova.jpg" style=" display: block; margin: 0 auto; max-width:100%;border-radius:50%;padding:10px;"/></a><h2 class="natalia" style="    margin: 0 auto;
 text-align: center;
 font-family: GrandHotelRegular, annaregular, sans-serif;
 margin: 20px 0 10px 0;
 font-size: 30px;
 text-transform: none;
 font-weight: normal;
 font-style: normal;
 color: #e55564;">Natalia Santos</h2><p> Tenho 29 anos, sou administradora. Apaixonada por livros, música, cultura, gastronomia e pinguins. Descubra mais <a href="/sobre" title="Natalia"> sobre Natalia</a>.</p><ul class="social-networks-list" style="margin-left:90px"><li class="social-network instagram"><a href="http://instagram.com/sjnat" title="Instagram"></a></li><li class="social-network facebook"><a href="https://www.facebook.com/nataliablogbr" title="Facebook"></a></li><li class="social-network rss"><a href="http://natalia.blog.br/feed/" title="RSS"></a></li></ul></div></div></div></div><div class="sidebar-inner-content"><div class="widget"><h3>Pesquisar</h3><div class="widget-content"><form class="search" action="http://natalia.blog.br/" > <input type="text" class="s search" name="s" placeholder="Buscar .." /> <input type="submit" class="submit" value="" /></form></div></div></div></div><div class="sidebar-inner-content"><div class="sidebar-inner-content"><div class="widget"><h3>Facebook</h3><div class="widget-content"><div class="textwidget"><div id="fb-root"></div> <script>(function(d, s, id) {
  var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];
  if (d.getElementById(id)) return;
  js = d.createElement(s); js.id = id;
  js.src = "//connect.facebook.net/fr_FR/sdk.js#xfbml=1&appId=1438313249771176&version=v2.0";
  fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);
}(document, 'script', 'facebook-jssdk'));</script> <div class="fb-like-box" data-href="https://www.facebook.com/nataliablogbr" data-width="200" data-colorscheme="light" data-show-faces="true" data-header="true" data-stream="false" data-show-border="false"></div></div></div></div></div></div><div class="sidebar-inner-content"><div class="sidebar-inner-content"><div class="widget"><h3>Publicidade</h3><div class="widget-content"><div class="textwidget"><script async src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"></script>  <ins class="adsbygoogle"
 style="display:inline-block;width:320px;height:100px"
 data-ad-client="ca-pub-9199000079210339"
 data-ad-slot="7390155200"></ins> <script>(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});</script></div></div></div></div></div><div class="sidebar-inner-content"><div class="sidebar-inner-content"><div class="widget"><h3>Editoras parceiras</h3><div class="widget-content"><div class="textwidget"><a href="http://www.planetadelivros.com.br/" target="_blank"> <img src='http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2017/02/editora-planeta-2017-parceiros.png' style='max-width:100%'/> </a> <a href="http://coletivoeditorial.com.br/" target="_blank"><img src="http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2017/06/rsz_1selo-coletivo-editorial-tamanho-original.png" style="max-width:100%;" alt="Selo de parceria Coletivo Editorial"></a> <a href='http://www.record.com.br/' target='_blank'> <img src='http://natalia.blog.br/wp-content/uploads/2017/03/Galera-Record-Parceria-2017-Logo.png' style='max-width:100%'/> </a></div></div></div></div></div><div class="sidebar-inner-content"></div><div class="sidebar-inner-content"><div class="sidebar-inner-content"><div class="widget"><h3>Categorias</h3><div class="widget-content"><ul><li class="cat-item cat-item-1191"><a href="http://natalia.blog.br/aleatoriedades/" >Aleatoriedades</a></li><li class="cat-item cat-item-1193"><a href="http://natalia.blog.br/beleza/" >Beleza</a></li><li class="cat-item cat-item-1190"><a href="http://natalia.blog.br/decoracao/" >Decoração</a></li><li class="cat-item cat-item-1192"><a href="http://natalia.blog.br/dicas-filmes/" >Filmes</a></li><li class="cat-item cat-item-1188"><a href="http://natalia.blog.br/resenhas-livros/" >Livros</a></li><li class="cat-item cat-item-1195"><a href="http://natalia.blog.br/look-do-dia/" >Look do dia</a></li><li class="cat-item cat-item-1194"><a href="http://natalia.blog.br/moda/" >Moda</a></li><li class="cat-item cat-item-1189"><a href="http://natalia.blog.br/musicas/" >Músicas</a></li><li class="cat-item cat-item-1"><a href="http://natalia.blog.br/uncategorized/" >Não categorizado</a></li><li class="cat-item cat-item-1187"><a href="http://natalia.blog.br/receitas/" >Receitas</a></li><li class="cat-item cat-item-1196"><a href="http://natalia.blog.br/viagem/" >Viagem</a></li></ul></div></div></div></div><div class="sidebar-inner-content"><div class="sidebar-inner-content"><div class="widget"><h3>Instagram</h3><div class="widget-content">Instagram did not return a 200.<p class="clear"><a href="//instagram.com/sjnat/" rel="me" target="_self">Siga me no instagram</a></p></div></div></div></div><div class="sidebar-inner-content"><div class="sidebar-inner-content"><div class="widget"><h3>Recent Posts</h3><div class="widget-content"><ul><li> <a href="http://natalia.blog.br/papel-de-parede/">Papel de Parede: Como Colocar e Escolher o Modelo Certo</a></li><li> <a href="http://natalia.blog.br/resenha-rosas-de-maio-dot-hutchison/">Resenha: Rosas de Maio &#8211; Dot Hutchison</a></li><li> <a href="http://natalia.blog.br/esmaltes-candy-colors/">Esmaltes Candy Colors: Tendência de Unhas Coloridas para o Verão</a></li><li> <a href="http://natalia.blog.br/saia-midi-com-botoes/">Saia Midi com Botões: Saiba Como Usar +47 Fotos Inspiradoras</a></li><li> <a href="http://natalia.blog.br/como-economizar-nas-compras-online/">9 Dicas de Como Economizar nas Compras Online.</a></li></ul></div></div></div></div></div></div><div class="clearfix"></div></div></div></section><section class="blog-pagination" id="pagination"><div class="container"><div class="row"><div class="col-md-12"><div class="prev-posts"><a href="http://natalia.blog.br/3-sapatilhas-para-o-verao/" rel="next"></a></div><div class="next-posts"><a href="http://natalia.blog.br/minhas-metas-para-2015/" rel="prev"></a></div></div></div></div></section><footer class="footer"><div class="container container-footer"><div class="row"><div class="col-md-4"><ul class="color-white"><li><a href="http://natalia.blog.br/anuncie" class="color-white">Anuncie no blog</a></li></ul></div><div class="col-md-8"> <a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/" class="color-white"> <img alt="Licença Creative Commons" style="border-width:0;margin-bottom:8px;" src="https://i.creativecommons.org/l/by-nc-sa/4.0/88x31.png"></a><br><span xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/" property="dct:title" class="color-white">O que que eu ia falar</span> <span class="color-white">de</span> <a xmlns:cc="http://creativecommons.org/ns#" href="http://natalia.blog.br" property="cc:attributionName" rel="cc:attributionURL" class="color-white">Natalia Santos</a> <span class="color-white">está licenciado com uma Licença </span><a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/" class="color-white">Creative Commons - Atribuição-NãoComercial-CompartilhaIgual 4.0 Internacional</a>.<br><span class="color-white">Baseado no trabalho disponível em </span><a xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/" href="http://natalia.blog.br" rel="dct:source" class="color-white">http://natalia.blog.br</a>.<br><span class="color-white">Podem estar disponíveis autorizações adicionais às concedidas no âmbito desta licença em </span><a class="color-white" xmlns:cc="http://creativecommons.org/ns#" href="http://natalia.blog.br" rel="cc:morePermissions">http://natalia.blog.br </a><span class="color-white">.</span></div></div></div></footer>  <script type='text/javascript'>var thickboxL10n = {"next":"Next >","prev":"< Prev","image":"Image","of":"of","close":"Close","noiframes":"This feature requires inline frames. You have iframes disabled or your browser does not support them.","loadingAnimation":"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-includes\/js\/thickbox\/loadingAnimation.gif"};</script> <script type='text/javascript'>var mejsL10n = {"language":"en-US","strings":{"Close":"Close","Fullscreen":"Fullscreen","Download File":"Download File","Download Video":"Download Video","Play\/Pause":"Play\/Pause","Mute Toggle":"Mute Toggle","None":"None","Turn off Fullscreen":"Turn off Fullscreen","Go Fullscreen":"Go Fullscreen","Unmute":"Unmute","Mute":"Mute","Captions\/Subtitles":"Captions\/Subtitles"}};
var _wpmejsSettings = {"pluginPath":"\/wp-includes\/js\/mediaelement\/"};</script> <script type='text/javascript'>var feather = {"speed":"700","ease":"easeInQuad","template_url":"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-content\/themes\/zade","admin_ajax":"http:\/\/natalia.blog.br\/wp-admin\/admin-ajax.php","flexslider_animation":"fade"};</script> <script>var _ttq = _ttq || [];
_ttq.push(["_setAccount", "TT-11388-3"]);
(function() {
var ts = document.createElement("script"); ts.type = "text/javascript"; ts.async = true;
ts.src =  ("https:" == document.location.protocol ? "https://" : "http://") + "d.tailtarget.com/base.js";
var s = document.getElementsByTagName("script")[0]; s.parentNode.insertBefore(ts, s);
})();</script> <script type="text/javascript" defer src="http://natalia.blog.br/wp-content/cache/autoptimize/js/autoptimize_f251d889613649a3bebf2838b2ed4d53.js"></script><script data-cfasync='false'>!function(t){"use strict";t.loadCSS||(t.loadCSS=function(){});var e=loadCSS.relpreload={};if(e.support=function(){var e;try{e=t.document.createElement("link").relList.supports("preload")}catch(t){e=!1}return function(){return e}}(),e.bindMediaToggle=function(t){function e(){t.media=a}var a=t.media||"all";t.addEventListener?t.addEventListener("load",e):t.attachEvent&&t.attachEvent("onload",e),setTimeout(function(){t.rel="stylesheet",t.media="only x"}),setTimeout(e,3e3)},e.poly=function(){if(!e.support())for(var a=t.document.getElementsByTagName("link"),n=0;n<a.length;n++){var o=a[n];"preload"!==o.rel||"style"!==o.getAttribute("as")||o.getAttribute("data-loadcss")||(o.setAttribute("data-loadcss",!0),e.bindMediaToggle(o))}},!e.support()){e.poly();var a=t.setInterval(e.poly,500);t.addEventListener?t.addEventListener("load",function(){e.poly(),t.clearInterval(a)}):t.attachEvent&&t.attachEvent("onload",function(){e.poly(),t.clearInterval(a)})}"undefined"!=typeof exports?exports.loadCSS=loadCSS:t.loadCSS=loadCSS}("undefined"!=typeof global?global:this);</script></body></html><!-- WP Fastest Cache file was created in 1.4691779613495 seconds, on 14-12-20 9:26:25 --><!-- via php -->